//define un array de objetos llamado 'questions'
let questions = {
    CulturaGeneral: {
        fácil: [
            {
                    numb: 1,
                    question: "¿Cuál es la capital de Francia?",
                    answer: "A. París",
                    options: [
                    "A. París",
                    "B. Londres",
                    "C. Roma",
                    "D. Madrid"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 2,
                    question: "¿Qué planeta es conocido como el 'Planeta Rojo'?",
                    answer: "B. Marte",
                    options: [
                    "A. Venus",
                    "B. Marte",
                    "C. Júpiter",
                    "D. Saturno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 3,
                    question: "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
                    answer: "A. El Nilo",
                    options: [
                    "A. El Nilo",
                    "B. Amazonas",
                    "C. Yangtsé",
                    "D. Mississippi"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 4,
                    question: "¿Qué animal es conocido por su largo cuello y manchas en su piel?",
                    answer: "C. Jirafa",
                    options: [
                    "A. Elefante",
                    "B. León",
                    "C. Jirafa",
                    "D. Tigre"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 5,
                    question: "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
                    answer: "D. Leonardo da Vinci",
                    options: [
                    "A. Pablo Picasso",
                    "B. Vincent van Gogh",
                    "C. Michelangelo",
                    "D. Leonardo da Vinci"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 6,
                    question: "¿Cuál es el océano más grande de la Tierra?",
                    answer: "D. Océano Pacífico",
                    options: [
                    "A. Océano Atlántico",
                    "B. Océano Índico",
                    "C. Mar Mediterráneo",
                    "D. Océano Pacífico"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 7,
                    question: "¿Qué país tiene la mayor población del mundo?",
                    answer: "B. China",
                    options: [
                    "A. India",
                    "B. China",
                    "C. Estados Unidos",
                    "D. Rusia"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 8,
                    question: "¿En qué país se encuentra la Torre Eiffel?",
                    answer: "A. Francia",
                    options: [
                    "A. Francia",
                    "B. Italia",
                    "C. España",
                    "D. Alemania"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuántos continentes hay en el mundo?",
                    answer: "B. Siete",
                    options: [
                    "A. Cinco",
                    "B. Siete",
                    "C. Seis",
                    "D. Ocho"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 10,
                    question: "¿Qué es el Everest?",
                    answer: "B. La montaña más alta del mundo",
                    options: [
                    "A. El río más largo del mundo",
                    "B. La montaña más alta del mundo",
                    "C. El desierto más grande del mundo",
                    "D. El lago más profundo del mundo"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 11,
                    question: "¿Cuál es el metal más ligero?",
                    answer: "D. Aluminio",
                    options: [
                    "A. Oro",
                    "B. Plata",
                    "C. Hierro",
                    "D. Aluminio"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 12,
                    question: "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?",
                    answer: "A. Miguel de Cervantes",
                    options: [
                    "A. Miguel de Cervantes",
                    "B. Gabriel García Márquez",
                    "C. Jorge Luis Borges",
                    "D. William Shakespeare"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 13,
                    question: "¿En qué ciudad se encuentra el Coliseo?",
                    answer: "A. Roma",
                    options: [
                    "A. Roma",
                    "B. Atenas",
                    "C. El Cairo",
                    "D. Estambul"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 14,
                    question: "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
                    answer: "C. Júpiter",
                    options: [
                    "A. Venus",
                    "B. Marte",
                    "C. Júpiter",
                    "D. Saturno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 15,
                    question: "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?",
                    answer: "B. Mandarín",
                    options: [
                    "A. Inglés",
                    "B. Mandarín",
                    "C. Español",
                    "D. Hindi"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 16,
                    question: "¿Qué elemento tiene el símbolo químico 'O'?",
                    answer: "A. Oxígeno",
                    options: [
                    "A. Oxígeno",
                    "B. Oro",
                    "C. Plata",
                    "D. Hierro"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 17,
                    question: "¿Quién fue el primer hombre en caminar sobre la Luna?",
                    answer: "A. Neil Armstrong",
                    options: [
                    "A. Neil Armstrong",
                    "B. Buzz Aldrin",
                    "C. Yuri Gagarin",
                    "D. Alan Shepard"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 18,
                    question: "¿En qué país se originaron los Juegos Olímpicos?",
                    answer: "A. Grecia",
                    options: [
                    "A. Grecia",
                    "B. Italia",
                    "C. Francia",
                    "D. España"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 19,
                    question: "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de superficie?",
                    answer: "D. Rusia",
                    options: [
                    "A. Canadá",
                    "B. China",
                    "C. Estados Unidos",
                    "D. Rusia"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 20,
                    question: "¿Qué instrumento mide la temperatura?",
                    answer: "B. Termómetro",
                    options: [
                    "A. Brújula",
                    "B. Termómetro",
                    "C. Cronómetro",
                    "D. Barómetro"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 21,
                    question: "¿Cómo se llama el proceso por el cual las plantas convierten la luz solar en energía?",
                    answer: "C. Fotosíntesis",
                    options: [
                    "A. Respiración",
                    "B. Transpiración",
                    "C. Fotosíntesis",
                    "D. Fermentación"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 22,
                    question: "¿Qué país es famoso por sus tulipanes y molinos de viento?",
                    answer: "D. Países Bajos",
                    options: [
                    "A. Bélgica",
                    "B. Alemania",
                    "C. Dinamarca",
                    "D. Países Bajos"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 23,
                    question: "¿Qué presidente estadounidense aparece en el billete de 1 dólar?",
                    answer: "A. George Washington",
                    options: [
                    "A. George Washington",
                    "B. Abraham Lincoln",
                    "C. Thomas Jefferson",
                    "D. Benjamin Franklin"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 24,
                    question: "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
                    answer: "A. Sahara",
                    options: [
                    "A. Sahara",
                    "B. Kalahari",
                    "C. Gobi",
                    "D. Atacama"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 25,
                    question: "¿Qué tipo de animal es la ballena?",
                    answer: "B. Mamífero",
                    options: [
                    "A. Pez",
                    "B. Mamífero",
                    "C. Reptil",
                    "D. Ave"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 26,
                    question: "¿Qué tipo de comida es el sushi?",
                    answer: "C. Comida japonesa a base de arroz y pescado",
                    options: [
                    "A. Comida italiana a base de pasta",
                    "B. Comida mexicana a base de maíz",
                    "C. Comida japonesa a base de arroz y pescado",
                    "D. Comida china a base de fideos"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
                    answer: "B. Au",
                    options: [
                    "A. Ag",
                    "B. Au",
                    "C. Fe",
                    "D. Cu"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 28,
                    question: "¿En qué continente está Egipto?",
                    answer: "A. África",
                    options: [
                    "A. África",
                    "B. Asia",
                    "C. Europa",
                    "D. América"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 29,
                    question: "¿Qué país es conocido por el tango?",
                    answer: "C. Argentina",
                    options: [
                    "A. Brasil",
                    "B. España",
                    "C. Argentina",
                    "D. México"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 30,
                    question: "¿Cuál es la capital de Japón?",
                    answer: "D. Tokio",
                    options: [
                    "A. Pekín",
                    "B. Seúl",
                    "C. Bangkok",
                    "D. Tokio"
                    ]
                    },
            ],
            medio: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Quién es el autor de 'Cien años de soledad'?",
                    answer: "A. Gabriel García Márquez",
                    options: [
                    "A. Gabriel García Márquez",
                    "B. Mario Vargas Llosa",
                    "C. Pablo Neruda",
                    "D. Jorge Luis Borges"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 2,
                    question: "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
                    answer: "A. 1914",
                    options: [
                    "A. 1914",
                    "B. 1918",
                    "C. 1939",
                    "D. 1945"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 3,
                    question: "¿Cuál es el idioma oficial de Brasil?",
                    answer: "A. Portugués",
                    options: [
                        "A. Portugués",
                        "B. Español",
                        "C. Inglés",
                        "D. Francés"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 4,
                    question: "¿Qué país es conocido como la 'Tierra del Sol Naciente'?",
                    answer: "A. Japón",
                    options: [
                        "A. Japón",
                        "B. China",
                        "C. Corea del Sur",
                        "D. India"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 5,
                    question: "¿Cuál es el tercer planeta más cercano al sol?",
                    answer: "A. La Tierra",
                    options: [
                        "A. La Tierra",
                        "B. Marte",
                        "C. Venus",
                        "D. Mercurio"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 6,
                    question: "¿Quién es el autor de 'Hamlet'?",
                    answer: "A. William Shakespeare",
                    options: [
                        "A. William Shakespeare",
                        "B. Charles Dickens",
                        "C. Mark Twain",
                        "D. Leo Tolstoy"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 7,
                    question: "¿Cuál es la moneda oficial del Reino Unido?",
                    answer: "A. Libra esterlina",
                    options: [
                        "A. Libra esterlina",
                        "B. Euro",
                        "C. Dólar",
                        "D. Yen"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿En qué continente se encuentra la selva amazónica?",
                    answer: "A. América del Sur",
                    options: [
                        "A. América del Sur",
                        "B. África",
                        "C. Asia",
                        "D. Oceanía"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 9,
                    question: "¿Qué es el Big Bang?",
                    answer: "A. La teoría que describe el origen del universo",
                    options: [
                        "A. La teoría que describe el origen del universo",
                        "B. Un programa de televisión",
                        "C. Un festival musical",
                        "D. Un tipo de explosión química"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 10,
                    question: "¿Qué famosa estructura se encuentra en la ciudad de San Francisco?",
                    answer: "A. El Puente Golden Gate",
                    options: [
                        "A. El Puente Golden Gate",
                        "B. La Estatua de la Libertad",
                        "C. El Monte Rushmore",
                        "D. El Space Needle"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 11,
                    question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana en 1959?",
                    answer: "A. Fidel Castro",
                    options: [
                        "A. Fidel Castro",
                        "B. Che Guevara",
                        "C. Hugo Chávez",
                        "D. Evo Morales"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 12,
                    question: "¿En qué ciudad se encuentra la estatua del Cristo Redentor?",
                    answer: "A. Río de Janeiro",
                    options: [
                        "A. Río de Janeiro",
                        "B. Buenos Aires",
                        "C. Lima",
                        "D. Santiago"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Qué escritor francés es conocido por su obra 'Los Miserables'?",
                    answer: "A. Victor Hugo",
                    options: [
                        "A. Victor Hugo",
                        "B. Gustave Flaubert",
                        "C. Marcel Proust",
                        "D. Albert Camus"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿Qué instrumento musical tiene teclas blancas y negras?",
                    answer: "A. Piano",
                    options: [
                        "A. Piano",
                        "B. Guitarra",
                        "C. Violín",
                        "D. Flauta"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿En qué país se encuentra el Machu Picchu?",
                    answer: "A. Perú",
                    options: [
                        "A. Perú",
                        "B. Bolivia",
                        "C. Ecuador",
                        "D. Colombia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿Cuál es la capital de Canadá?",
                    answer: "A. Ottawa",
                    options: [
                        "A. Ottawa",
                        "B. Toronto",
                        "C. Vancouver",
                        "D. Montreal"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Qué gas es esencial para la respiración humana?",
                    answer: "A. Oxígeno",
                    options: [
                        "A. Oxígeno",
                        "B. Hidrógeno",
                        "C. Nitrógeno",
                        "D. Dióxido de carbono"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Quién pintó el techo de la Capilla Sixtina?",
                    answer: "A. Miguel Ángel",
                    options: [
                        "A. Miguel Ángel",
                        "B. Leonardo da Vinci",
                        "C. Rafael",
                        "D. Donatello"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Qué es un haiku?",
                    answer: "A. Un tipo de poema japonés",
                    options: [
                        "A. Un tipo de poema japonés",
                        "B. Un instrumento musical",
                        "C. Una danza tradicional",
                        "D. Una técnica de pintura"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
                    answer: "A. Mercurio",
                    options: [
                        "A. Mercurio",
                        "B. Venus",
                        "C. Tierra",
                        "D. Marte"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Qué río atraviesa la ciudad de Londres?",
                    answer: "A. El Támesis",
                    options: [
                        "A. El Támesis",
                        "B. El Sena",
                        "C. El Rin",
                        "D. El Danubio"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Qué ciudad es famosa por su Carnaval y sus canales?",
                    answer: "A. Venecia",
                    options: [
                        "A. Venecia",
                        "B. Río de Janeiro",
                        "C. Nueva Orleans",
                        "D. Ámsterdam"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Qué país ganó la Copa Mundial de la FIFA 2018?",
                    answer: "A. Francia",
                    options: [
                        "A. Francia",
                        "B. Alemania",
                        "C. Brasil",
                        "D. España"
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
                    answer: "A. La piel",
                    options: [
                        "A. La piel",
                        "B. El hígado",
                        "C. El cerebro",
                        "D. El corazón"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Qué civilización antigua construyó las pirámides de Egipto?",
                    answer: "A. Los egipcios",
                    options: [
                        "A. Los egipcios",
                        "B. Los romanos",
                        "C. Los griegos",
                        "D. Los aztecas"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿Quién es el dios principal en la mitología griega?",
                    answer: "A. Zeus",
                    options: [
                        "A. Zeus",
                        "B. Apolo",
                        "C. Poseidón",
                        "D. Hermes"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el nombre del mar entre Arabia Saudita y África?",
                    answer: "A. Mar Rojo",
                    options: [
                        "A. Mar Rojo",
                        "B. Mar Mediterráneo",
                        "C. Mar Caspio",
                        "D. Mar de Arabia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Qué poeta escribió 'La Divina Comedia'?",
                    answer: "A. Dante Alighieri",
                    options: [
                        "A. Dante Alighieri",
                        "B. Giovanni Boccaccio",
                        "C. Francesco Petrarca",
                        "D. Torquato Tasso"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Qué ciudad italiana es conocida por ser el hogar de la mafia?",
                    answer: "A. Sicilia",
                    options: [
                        "A. Sicilia",
                        "B. Roma",
                        "C. Venecia",
                        "D. Milán"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿Quién inventó la bombilla eléctrica?",
                    answer: "A. Thomas Edison",
                    options: [
                        "A. Thomas Edison",
                        "B. Nikola Tesla",
                        "C. Alexander Graham Bell",
                        "D. Guglielmo Marconi"
                    ]
                },
                {
                    numb: 31,
                    question: "¿Qué evento histórico se conmemora el 4 de julio en Estados Unidos?",
                    answer: "A. La Declaración de Independencia",
                    options: [
                        "A. La Declaración de Independencia",
                        "B. El Día de Acción de Gracias",
                        "C. La Constitución",
                        "D. La Guerra Civil"
                    ]
                },
                {
                    numb: 32,
                    question: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo por superficie?",
                    answer: "A. El Vaticano",
                    options: [
                        "A. El Vaticano",
                        "B. Mónaco",
                        "C. San Marino",
                        "D. Liechtenstein"
                    ]
                },
                {
                    numb: 33,
                    question: "¿Qué famosa batalla tuvo lugar en 1066?",
                    answer: "A. La Batalla de Hastings",
                    options: [
                        "A. La Batalla de Hastings",
                        "B. La Batalla de Waterloo",
                        "C. La Batalla de Trafalgar",
                        "D. La Batalla de Gettysburg"
                    ]
                },
                {
                    numb: 34,
                    question: "¿Qué recurso natural se encuentra en gran cantidad en Arabia Saudita?",
                    answer: "A. Petróleo",
                    options: [
                        "A. Petróleo",
                        "B. Oro",
                        "C. Diamantes",
                        "D. Cobre"
                    ]
                },
                {
                    numb: 35,
                    question: "¿Quién escribió '1984'?",
                    answer: "A. George Orwell",
                    options: [
                        "A. George Orwell",
                        "B. Aldous Huxley",
                        "C. Ray Bradbury",
                        "D. Isaac Asimov"
                    ]
                },
                {
                    numb: 36,
                    question: "¿Qué deporte se practica en Wimbledon?",
                    answer: "A. Tenis",
                    options: [
                        "A. Tenis",
                        "B. Fútbol",
                        "C. Rugby",
                        "D. Baloncesto"
                    ]
                },
                {
                    numb: 37,
                    question: "¿Qué órgano en el cuerpo humano bombea sangre?",
                    answer: "A. El corazón",
                    options: [
                        "A. El corazón",
                        "B. El pulmón",
                        "C. El hígado",
                        "D. El riñón"
                    ]
                },
                {
                    numb: 38,
                    question: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
                    answer: "A. George Washington",
                    options: [
                        "A. George Washington",
                        "B. Thomas Jefferson",
                        "C. Abraham Lincoln",
                        "D. John Adams"
                    ]
                },
                {
                    numb: 39,
                    question: "¿Qué país es conocido por su arquitectura en forma de pagoda?",
                    answer: "A. Japón",
                    options: [
                        "A. Japón",
                        "B. China",
                        "C. Corea del Sur",
                        "D. Tailandia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 40,
                    question: "¿Qué guerra se libró entre 1939 y 1945?",
                    answer: "A. La Segunda Guerra Mundial",
                    options: [
                        "A. La Segunda Guerra Mundial",
                        "B. La Primera Guerra Mundial",
                        "C. La Guerra de Corea",
                        "D. La Guerra de Vietnam"
                    ]
                },
                {
                    numb: 41,
                    question: "¿Cuál es la bebida alcohólica tradicional de Rusia?",
                    answer: "A. Vodka",
                    options: [
                        "A. Vodka",
                        "B. Sake",
                        "C. Tequila",
                        "D. Whisky"
                    ]
                },
                {
                    numb: 42,
                    question: "¿Qué ciudad es conocida como la 'Gran Manzana'?",
                    answer: "A. Nueva York",
                    options: [
                        "A. Nueva York",
                        "B. Los Ángeles",
                        "C. Chicago",
                        "D. Miami"
                    ]
                },
                {
                    numb: 43,
                    question: "¿Qué animal es el símbolo nacional de Australia?",
                    answer: "A. El canguro",
                    options: [
                        "A. El canguro",
                        "B. El koala",
                        "C. El ornitorrinco",
                        "D. El dingo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 44,
                    question: "¿En qué país se originó el ajedrez?",
                    answer: "A. India",
                    options: [
                        "A. India",
                        "B. China",
                        "C. Persia",
                        "D. Grecia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 45,
                    question: "¿Cuál es la cadena montañosa más larga del mundo?",
                    answer: "A. Los Andes",
                    options: [
                        "A. Los Andes",
                        "B. Los Alpes",
                        "C. Las Montañas Rocosas",
                        "D. Los Himalayas"
                    ]
                },
                {
                    numb: 46,
                    question: "¿Qué pintor es conocido por su obra 'La persistencia de la memoria'?",
                    answer: "A. Salvador Dalí",
                    options: [
                        "A. Salvador Dalí",
                        "B. Pablo Picasso",
                        "C. Vincent van Gogh",
                        "D. Claude Monet"
                    ]
                },
                {
                    numb: 47,
                    question: "¿Qué isla es conocida como la Isla de Pascua?",
                    answer: "A. Rapa Nui",
                    options: [
                        "A. Rapa Nui",
                        "B. Tahití",
                        "C. Bora Bora",
                        "D. Galápagos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 48,
                    question: "¿Cuál es la capital de México?",
                    answer: "A. Ciudad de México",
                    options: [
                        "A. Ciudad de México",
                        "B. Guadalajara",
                        "C. Monterrey",
                        "D. Puebla"
                    ]
                },
                {
                    numb: 49,
                    question: "¿Qué famoso líder africano luchó contra el apartheid en Sudáfrica?",
                    answer: "A. Nelson Mandela",
                    options: [
                        "A. Nelson Mandela",
                        "B. Desmond Tutu",
                        "C. Kwame Nkrumah",
                        "D. Jomo Kenyatta"
                    ]
                },
                {
                    numb: 50,
                    question: "¿Cuál es el nombre del primer satélite artificial lanzado por la Unión Soviética?",
                    answer: "A. Sputnik",
                    options: [
                        "A. Sputnik",
                        "B. Vostok",
                        "C. Soyuz",
                        "D. Luna"
                    ]
                    },
                ],
            difícil: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Quién es el autor de 'El principito'?",
                    answer: "A. Antoine de Saint-Exupéry",
                    options: [
                        "A. Antoine de Saint-Exupéry",
                        "B. Gabriel García Márquez",
                        "C. Julio Verne",
                        "D. J.K. Rowling"
                    ]
                },
                {
                    numb: 2,
                    question: "¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles?",
                    answer: "A. 1919",
                    options: [
                        "A. 1919",
                        "B. 1918",
                        "C. 1920",
                        "D. 1921"
                    ]
                },
                {
                    numb: 3,
                    question: "¿Cuál es la capital de Mongolia?",
                    answer: "A. Ulán Bator",
                    options: [
                        "A. Ulán Bator",
                        "B. Pekín",
                        "C. Tokio",
                        "D. Moscú"
                    ]
                },
                {
                    numb: 4,
                    question: "¿Qué físico teórico desarrolló la teoría de la relatividad?",
                    answer: "A. Albert Einstein",
                    options: [
                        "A. Albert Einstein",
                        "B. Isaac Newton",
                        "C. Nikola Tesla",
                        "D. Stephen Hawking"
                    ]
                },
                {
                    numb: 5,
                    question: "¿Cuál es el lago más profundo del mundo?",
                    answer: "A. Lago Baikal",
                    options: [
                        "A. Lago Baikal",
                        "B. Lago Superior",
                        "C. Lago Victoria",
                        "D. Lago Tanganica"
                    ]
                },
                {
                    numb: 6,
                    question: "¿Qué planeta tiene los días más largos?",
                    answer: "A. Venus",
                    options: [
                        "A. Venus",
                        "B. Marte",
                        "C. Júpiter",
                        "D. Mercurio"
                    ]
                },
                {
                    numb: 7,
                    question: "¿Qué país se independizó de Francia el 4 de julio de 1960?",
                    answer: "A. Senegal",
                    options: [
                        "A. Senegal",
                        "B. Costa de Marfil",
                        "C. Nigeria",
                        "D. Camerún"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿Qué autor es conocido por su obra 'En busca del tiempo perdido'?",
                    answer: "A. Marcel Proust",
                    options: [
                        "A. Marcel Proust",
                        "B. Victor Hugo",
                        "C. Gustave Flaubert",
                        "D. Émile Zola"
                    ]
                },
                {
                    numb: 9,
                    question: "¿Quién fue el último faraón de Egipto?",
                    answer: "A. Cleopatra",
                    options: [
                        "A. Cleopatra",
                        "B. Tutankamón",
                        "C. Ramsés II",
                        "D. Hatshepsut"
                    ]
                },
                {
                    numb: 10,
                    question: "¿Qué científico descubrió la penicilina?",
                    answer: "A. Alexander Fleming",
                    options: [
                        "A. Alexander Fleming",
                        "B. Louis Pasteur",
                        "C. Robert Koch",
                        "D. Jonas Salk"
                    ]
                },
                {
                    numb: 11,
                    question: "¿Cuál es el elemento más abundante en la corteza terrestre?",
                    answer: "A. Oxígeno",
                    options: [
                        "A. Oxígeno",
                        "B. Silicio",
                        "C. Aluminio",
                        "D. Hierro"
                    ]
                },
                {
                    numb: 12,
                    question: "¿Qué artista es famoso por su estilo cubista?",
                    answer: "A. Pablo Picasso",
                    options: [
                        "A. Pablo Picasso",
                        "B. Salvador Dalí",
                        "C. Vincent van Gogh",
                        "D. Claude Monet"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Cuál es la capital de Nueva Zelanda?",
                    answer: "A. Wellington",
                    options: [
                        "A. Wellington",
                        "B. Auckland",
                        "C. Christchurch",
                        "D. Dunedin"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿Qué isla italiana fue hogar de Napoleón Bonaparte durante su primer exilio?",
                    answer: "A. Elba",
                    options: [
                        "A. Elba",
                        "B. Córcega",
                        "C. Sicilia",
                        "D. Cerdeña"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿Quién es conocido como el 'Padre de la Computación'?",
                    answer: "A. Alan Turing",
                    options: [
                        "A. Alan Turing",
                        "B. Charles Babbage",
                        "C. John von Neumann",
                        "D. Tim Berners-Lee"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿Qué monarca inglés tuvo seis esposas?",
                    answer: "A. Enrique VIII",
                    options: [
                        "A. Enrique VIII",
                        "B. Ricardo III",
                        "C. Jorge VI",
                        "D. Eduardo VII"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Cuál es la capital de Vietnam?",
                    answer: "A. Hanói",
                    options: [
                        "A. Hanói",
                        "B. Ho Chi Minh",
                        "C. Da Nang",
                        "D. Hai Phong"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Qué animal puede cambiar de color para camuflarse?",
                    answer: "A. Camaleón",
                    options: [
                        "A. Camaleón",
                        "B. Pulpo",
                        "C. Sepia",
                        "D. Rana"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Quién pintó 'La Noche Estrellada'?",
                    answer: "A. Vincent van Gogh",
                    options: [
                        "A. Vincent van Gogh",
                        "B. Claude Monet",
                        "C. Paul Cézanne",
                        "D. Edgar Degas"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Qué faraón ordenó la construcción de la Gran Pirámide de Giza?",
                    answer: "A. Keops (o Khufu)",
                    options: [
                        "A. Keops (o Khufu)",
                        "B. Tutankamón",
                        "C. Ramsés II",
                        "D. Amenhotep III"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Cuál es la capital de Bolivia?",
                    answer: "A. Sucre (oficial) y La Paz (sede de gobierno)",
                    options: [
                        "A. Sucre (oficial) y La Paz (sede de gobierno)",
                        "B. La Paz (oficial) y Sucre (sede de gobierno)",
                        "C. Santa Cruz",
                        "D. Cochabamba"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Qué país es conocido por sus antiguas ruinas y templos de Angkor?",
                    answer: "A. Camboya",
                    options: [
                        "A. Camboya",
                        "B. Tailandia",
                        "C. Vietnam",
                        "D. Laos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Qué reina inglesa gobernó durante la época isabelina?",
                    answer: "A. Isabel I",
                    options: [
                        "A. Isabel I",
                        "B. Victoria",
                        "C. María I",
                        "D. Ana"
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Qué planeta es conocido por tener un sistema de anillos prominente?",
                    answer: "A. Saturno",
                    options: [
                        "A. Saturno",
                        "B. Júpiter",
                        "C. Urano",
                        "D. Neptuno"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Quién escribió 'El viejo y el mar'?",
                    answer: "A. Ernest Hemingway",
                    options: [
                        "A. Ernest Hemingway",
                        "B. F. Scott Fitzgerald",
                        "C. John Steinbeck",
                        "D. William Faulkner"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿Qué gran estructura en India fue construida por el emperador Shah Jahan?",
                    answer: "A. El Taj Mahal",
                    options: [
                        "A. El Taj Mahal",
                        "B. Fuerte Rojo",
                        "C. Palacio de Mysore",
                        "D. Hawa Mahal"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el término biológico para las plantas que producen flores?",
                    answer: "A. Angiospermas",
                    options: [
                        "A. Angiospermas",
                        "B. Gimnospermas",
                        "C. Pteridofitas",
                        "D. Briofitas"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Qué novelista escribió 'Matar a un ruiseñor'?",
                    answer: "A. Harper Lee",
                    options: [
                        "A. Harper Lee",
                        "B. J.D. Salinger",
                        "C. Truman Capote",
                        "D. William Golding"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Qué río forma la frontera natural entre México y Estados Unidos?",
                    answer: "A. Río Bravo (o Río Grande)",
                    options: [
                        "A. Río Bravo (o Río Grande)",
                        "B. Río Colorado",
                        "C. Río Hudson",
                        "D. Río Misisipi"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿Quién es el autor de 'Crimen y castigo'?",
                    answer: "A. Fiódor Dostoyevski",
                    options: [
                        "A. Fiódor Dostoyevski",
                        "B. León Tolstói",
                        "C. Antón Chéjov",
                        "D. Aleksandr Pushkin"
                    ]
                },
                {
                    numb: 31,
                    question: "¿Cuál es el país más grande de África por superficie?",
                    answer: "A. Argelia",
                    options: [
                        "A. Argelia",
                        "B. Sudán",
                        "C. Libia",
                        "D. Nigeria"
                    ]
                },
                {
                    numb: 32,
                    question: "¿Qué planeta es conocido como el 'gemelo' de la Tierra en tamaño y composición?",
                    answer: "A. Venus",
                    options: [
                        "A. Venus",
                        "B. Marte",
                        "C. Mercurio",
                        "D. Júpiter"
                    ]
                },
                {
                    numb: 33,
                    question: "¿Qué ciudad alemana es famosa por su Oktoberfest?",
                    answer: "A. Múnich",
                    options: [
                        "A. Múnich",
                        "B. Berlín",
                        "C. Hamburgo",
                        "D. Frankfurt"
                    ]
                },
                {
                    numb: 34,
                    question: "¿Quién fue el primer emperador romano?",
                    answer: "A. Augusto",
                    options: [
                        "A. Augusto",
                        "B. Julio César",
                        "C. Nerón",
                        "D. Trajano"
                    ]
                },
                {
                    numb: 35,
                    question: "¿Qué país africano tiene las pirámides de Meroe?",
                    answer: "A. Sudán",
                    options: [
                        "A. Sudán",
                        "B. Egipto",
                        "C. Libia",
                        "D. Etiopía"
                    ]
                },
                {
                    numb: 36,
                    question: "¿Qué es el 'ballet Bolshói'?",
                    answer: "A. Una prestigiosa compañía de ballet ruso",
                    options: [
                        "A. Una prestigiosa compañía de ballet ruso",
                        "B. Una famosa ópera italiana",
                        "C. Un tipo de danza francesa",
                        "D. Un conocido teatro en Moscú"
                    ]
                },
                {
                    numb: 37,
                    question: "¿Qué famoso barco se hundió en su viaje inaugural en 1912?",
                    answer: "A. Titanic",
                    options: [
                        "A. Titanic",
                        "B. Lusitania",
                        "C. Britannic",
                        "D. Queen Mary"
                    ]
                },
                {
                    numb: 38,
                    question: "¿Quién fue el autor de 'Guerra y paz'?",
                    answer: "A. León Tolstói",
                    options: [
                        "A. León Tolstói",
                        "B. Fiódor Dostoyevski",
                        "C. Antón Chéjov",
                        "D. Iván Turguéniev"
                    ]
                },
                {
                    numb: 39,
                    question: "¿Qué país es conocido como el hogar del reggae?",
                    answer: "A. Jamaica",
                    options: [
                        "A. Jamaica",
                        "B. Cuba",
                        "C. Trinidad y Tobago",
                        "D. Haití"
                    ]
                },
                {
                    numb: 40,
                    question: "¿Qué arquitecto diseñó la Ópera de Sídney?",
                    answer: "A. Jørn Utzon",
                    options: [
                        "A. Jørn Utzon",
                        "B. Frank Gehry",
                        "C. Zaha Hadid",
                        "D. Norman Foster"
                    ]
                },
                {
                    numb: 41,
                    question: "¿Qué país es famoso por la 'Gran Muralla'?",
                    answer: "A. China",
                    options: [
                        "A. China",
                        "B. Japón",
                        "C. Corea del Sur",
                        "D. Mongolia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 42,
                    question: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo 'Fe'?",
                    answer: "A. Hierro",
                    options: [
                        "A. Hierro",
                        "B. Flúor",
                        "C. Francio",
                        "D. Fosforo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 43,
                    question: "¿Quién es el autor de 'La Metamorfosis'?",
                    answer: "A. Franz Kafka",
                    options: [
                        "A. Franz Kafka",
                        "B. Thomas Mann",
                        "C. Hermann Hesse",
                        "D. Stefan Zweig"
                    ]
                },
                {
                    numb: 44,
                    question: "¿Qué faraón egipcio es famoso por su máscara funeraria dorada?",
                    answer: "A. Tutankamón",
                    options: [
                        "A. Tutankamón",
                        "B. Ramsés II",
                        "C. Keops",
                        "D. Amenhotep III"
                    ]
                },
                {
                    numb: 45,
                    question: "¿Qué estructura se encuentra en la frontera entre Estados Unidos y Canadá?",
                    answer: "A. Cataratas del Niágara",
                    options: [
                        "A. Cataratas del Niágara",
                        "B. Puente Golden Gate",
                        "C. Montañas Rocosas",
                        "D. Parque Nacional de Yellowstone"
                    ]
                },
                {
                    numb: 46,
                    question: "¿Qué isla en el Caribe es famosa por su ron y su música reggae?",
                    answer: "A. Jamaica",
                    options: [
                        "A. Jamaica",
                        "B. Cuba",
                        "C. Puerto Rico",
                        "D. Trinidad y Tobago"
                    ]
                },
                {
                    numb: 47,
                    question: "¿Qué escritor creó al detective Sherlock Holmes?",
                    answer: "A. Arthur Conan Doyle",
                    options: [
                        "A. Arthur Conan Doyle",
                        "B. Agatha Christie",
                        "C. Raymond Chandler",
                        "D. Dashiell Hammett"
                    ]
                },
                {
                    numb: 48,
                    question: "¿En qué país se encuentran las Cataratas de Iguazú?",
                    answer: "A. Argentina y Brasil",
                    options: [
                        "A. Argentina y Brasil",
                        "B. Venezuela y Colombia",
                        "C. Perú y Bolivia",
                        "D. Chile y Argentina"
                    ]
                },
                {
                    numb: 49,
                    question: "¿Qué matemático griego es conocido por su teorema sobre triángulos rectángulos?",
                    answer: "A. Pitágoras",
                    options: [
                        "A. Pitágoras",
                        "B. Euclides",
                        "C. Arquímedes",
                        "D. Tales de Mileto"
                    ]
                },
                {
                    numb: 50,
                    question: "¿Quién fue el líder de la Revolución Francesa conocido por su 'Reinado del Terror'?",
                    answer: "A. Maximilien Robespierre",
                    options: [
                        "A. Maximilien Robespierre",
                        "B. Georges Danton",
                        "C. Jean-Paul Marat",
                        "D. Louis Antoine de Saint-Just"
                    ]
                },
                {
                    numb: 51,
                    question: "¿Qué pintor es conocido por su 'Periodo Azul'?",
                    answer: "A. Pablo Picasso",
                    options: [
                        "A. Pablo Picasso",
                        "B. Henri Matisse",
                        "C. Marc Chagall",
                        "D. Wassily Kandinsky"
                    ]
                },
                {
                    numb: 52,
                    question: "¿En qué país se encuentra el Monte Kilimanjaro?",
                    answer: "A. Tanzania",
                    options: [
                        "A. Tanzania",
                        "B. Kenia",
                        "C. Uganda",
                        "D. Ruanda"
                    ]
                },
                {
                    numb: 53,
                    question: "¿Qué famoso físico formuló las leyes del movimiento?",
                    answer: "A. Isaac Newton",
                    options: [
                        "A. Isaac Newton",
                        "B. Galileo Galilei",
                        "C. Johannes Kepler",
                        "D. James Clerk Maxwell"
                    ]
                },
                {
                    numb: 54,
                    question: "¿Qué pintor es conocido por sus obras surrealistas, como 'El gran masturbador'?",
                    answer: "A. Salvador Dalí",
                    options: [
                        "A. Salvador Dalí",
                        "B. René Magritte",
                        "C. Max Ernst",
                        "D. Joan Miró"
                    ]
                },
                {
                    numb: 55,
                    question: "¿Quién es conocido como el 'Padre de la Geometría'?",
                    answer: "A. Euclides",
                    options: [
                        "A. Euclides",
                        "B. Pitágoras",
                        "C. Arquímedes",
                        "D. Tales de Mileto"
                    ]
                },
                {
                    numb: 56,
                    question: "¿Qué filósofo griego fue maestro de Alejandro Magno?",
                    answer: "A. Aristóteles",
                    options: [
                        "A. Aristóteles",
                        "B. Platón",
                        "C. Sócrates",
                        "D. Heráclito"
                    ]
                },
                {
                    numb: 57,
                    question: "¿Cuál es la capital de Islandia?",
                    answer: "A. Reikiavik",
                    options: [
                        "A. Reikiavik",
                        "B. Oslo",
                        "C. Copenhague",
                        "D. Helsinki"
                    ]
                },
                {
                    numb: 58,
                    question: "¿Qué país africano es conocido por ser el hogar de las pirámides de Nubia?",
                    answer: "A. Sudán",
                    options: [
                        "A. Sudán",
                        "B. Egipto",
                        "C. Etiopía",
                        "D. Libia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 59,
                    question: "¿Quién es el autor de 'Don Juan Tenorio'?",
                    answer: "A. José Zorrilla",
                    options: [
                        "A. José Zorrilla",
                        "B. Federico García Lorca",
                        "C. Lope de Vega",
                        "D. Miguel de Cervantes"
                    ]
                },
                {
                    numb: 60,
                    question: "¿Qué isla mediterránea es conocida por sus playas y su vino?",
                    answer: "A. Cerdeña",
                    options: [
                        "A. Cerdeña",
                        "B. Sicilia",
                        "C. Creta",
                        "D. Chipre"
                    ]
                },
                {
                    numb: 61,
                    question: "¿Qué país es conocido por el baile de tango?",
                    answer: "A. Argentina",
                    options: [
                        "A. Argentina",
                        "B. Brasil",
                        "C. Colombia",
                        "D. Venezuela"
                    ]
                },
                {
                    numb: 62,
                    question: "¿Qué antiguo imperio tenía su capital en Cusco?",
                    answer: "A. El Imperio Inca",
                    options: [
                        "A. El Imperio Inca",
                        "B. El Imperio Romano",
                        "C. El Imperio Persa",
                        "D. El Imperio Azteca"
                    ]
                },
                {
                    numb: 63,
                    question: "¿Qué científico es conocido como el 'Padre de la Genética'?",
                    answer: "A. Gregor Mendel",
                    options: [
                        "A. Gregor Mendel",
                        "B. Charles Darwin",
                        "C. Thomas Hunt Morgan",
                        "D. Rosalind Franklin"
                    ]
                },
                {
                    numb: 64,
                    question: "¿Cuál es la capital de Eslovaquia?",
                    answer: "A. Bratislava",
                    options: [
                        "A. Bratislava",
                        "B. Praga",
                        "C. Budapest",
                        "D. Liubliana"
                    ]
                },
                {
                    numb: 65,
                    question: "¿Qué poeta chileno ganó el Premio Nobel de Literatura en 1971?",
                    answer: "A. Pablo Neruda",
                    options: [
                        "A. Pablo Neruda",
                        "B. Gabriela Mistral",
                        "C. Vicente Huidobro",
                        "D. Nicanor Parra"
                    ]
                },
                {
                    numb: 66,
                    question: "¿Qué isla es famosa por ser la cuna del café?",
                    answer: "A. Etiopía",
                    options: [
                        "A. Etiopía",
                        "B. Brasil",
                        "C. Colombia",
                        "D. Vietnam"
                    ]
                },
                {
                    numb: 67,
                    question: "¿Qué filósofo griego escribió 'La República'?",
                    answer: "A. Platón",
                    options: [
                        "A. Platón",
                        "B. Aristóteles",
                        "C. Sócrates",
                        "D. Epicuro"
                    ]
                },
                {
                    numb: 68,
                    question: "¿Qué famoso novelista francés escribió 'Madame Bovary'?",
                    answer: "A. Gustave Flaubert",
                    options: [
                        "A. Gustave Flaubert",
                        "B. Émile Zola",
                        "C. Victor Hugo",
                        "D. Honoré de Balzac"
                    ]
                },
                {
                    numb: 69,
                    question: "¿Qué estructura antigua se encuentra en la ciudad de Petra, en Jordania?",
                    answer: "A. El Tesoro de Petra",
                    options: [
                        "A. El Tesoro de Petra",
                        "B. La Gran Pirámide",
                        "C. El Partenón",
                        "D. El Coliseo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 70,
                    question: "¿Qué océano rodea la isla de Madagascar?",
                    answer: "A. Océano Índico",
                    options: [
                        "A. Océano Índico",
                        "B. Océano Atlántico",
                        "C. Mar Mediterráneo",
                        "D. Océano Pacífico"
                    ]
                },
                {
                    numb: 71,
                    question: "¿Cuál es la capital de Burkina Faso?",
                    answer: "A. Uagadugú",
                    options: [
                        "A. Uagadugú",
                        "B. Yamusukro",
                        "C. Bujumbura",
                        "D. Niamey"
                    ]
                },
                {
                    numb: 72,
                    question: "¿Qué evento histórico es conmemorado por el Día D?",
                    answer: "A. El desembarco de Normandía durante la Segunda Guerra Mundial",
                    options: [
                        "A. El desembarco de Normandía durante la Segunda Guerra Mundial",
                        "B. La caída del Muro de Berlín",
                        "C. La Revolución Francesa",
                        "D. La independencia de India"
                    ]
                },
                {
                    numb: 73,
                    question: "¿Qué país sudamericano es conocido por su selva tropical?",
                    answer: "A. Brasil",
                    options: [
                        "A. Brasil",
                        "B. Argentina",
                        "C. Chile",
                        "D. Perú"
                    ]
                },
                {
                    numb: 74,
                    question: "¿Qué ciudad europea es famosa por su Torre Inclinada?",
                    answer: "A. Pisa",
                    options: [
                        "A. Pisa",
                        "B. Roma",
                        "C. Florencia",
                        "D. Venecia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 75,
                    question: "¿Qué famoso filósofo alemán escribió 'El Capital'?",
                    answer: "A. Karl Marx",
                    options: [
                    "A. Karl Marx",
                    "B. Friedrich Nietzsche",
                    "C. Immanuel Kant",
                    "D. Arthur Schopenhauer"
                    ]
                }
            ]
        },
        Música: {
            fácil: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Cuál es el género musical más popular en el mundo?",
                    answer: "A) Pop",
                    options: [
                        "A) Pop",
                        "B) Rock",
                        "C) Jazz",
                        "D) Clásica"
                    ]
                },
                {
                    numb: 2,
                    question: "¿Quién compuso la sinfonía 'La Creación'?",
                    answer: "C) Haydn",
                    options: [
                        "A) Beethoven",
                        "B) Mozart",
                        "C) Haydn",
                        "D) Vivaldi"
                    ]
                },
                {
                    numb: 3,
                    question: "¿Dónde se originó el blues?",
                    answer: "C) Estados Unidos",
                    options: [
                        "A) Francia",
                        "B) Alemania",
                        "C) Estados Unidos",
                        "D) Reino Unido"
                    ]
                },
                {
                    numb: 4,
                    question: "¿Qué instrumento se utiliza principalmente en la música country?",
                    answer: "B) Guitarra",
                    options: [
                        "A) Piano",
                        "B) Guitarra",
                        "C) Trompeta",
                        "D) Violín"
                    ]
                },
                {
                    numb: 5,
                    question: "¿Quién es conocido como el 'Rey del Rap'?",
                    answer: "C) Dr. Dre",
                    options: [
                        "A) Tupac Shakur",
                        "B) Eminem",
                        "C) Dr. Dre",
                        "D) Snoop Dogg"
                    ]
                },
                {
                    numb: 6,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso concierto de rock de Woodstock?",
                    answer: "C) Woodstock",
                    options: [
                        "A) The Concert for New York City",
                        "B) Live Aid",
                        "C) Woodstock",
                        "D) Isle of Wight Festival"
                    ]
                },
                {
                    numb: 7,
                    question: "¿Quién escribió la canción 'Bohemian Rhapsody'?",
                    answer: "B) Freddie Mercury",
                    options: [
                        "A) Elton John",
                        "B) Freddie Mercury",
                        "C) Bob Dylan",
                        "D) The Beatles"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿En qué año se lanzó el álbum 'Thriller' de Michael Jackson?",
                    answer: "B) 1984",
                    options: [
                        "A) 1982",
                        "B) 1984",
                        "C) 1986",
                        "D) 1988"
                    ]
                },
                {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuál es el género musical de la banda The Cure?",
                    answer: "C) Rock alternativo",
                    options: [
                        "A) Punk",
                        "B) Indie",
                        "C) Rock alternativo",
                        "D) Pop"
                    ]
                },
                {
                    numb: 10,
                    question: "¿Quién es el compositor de la 'Música de las Sirenas' de Disney?",
                    answer: "A) Alan Menken",
                    options: [
                        "A) Alan Menken",
                        "B) Hans Zimmer",
                        "C) John Williams",
                        "D) Howard Shore"
                    ]
                },
                {
                    numb: 11,
                    question: "¿Cuál es el título del primer álbum de estudio de Nirvana?",
                    answer: "B) Bleach",
                    options: [
                        "A) Nevermind",
                        "B) Bleach",
                        "C) In Utero",
                        "D) From the Muddy Banks of the Wishkah"
                    ]
                },
                {
                    numb: 12,
                    question: "¿Quién es el cantante principal de Coldplay?",
                    answer: "A) Chris Martin",
                    options: [
                        "A) Chris Martin",
                        "B) Guy Berryman",
                        "C) Jonny Buckland",
                        "D) Will Champion"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Cuál es el nombre del grupo británico conocido por su éxito 'I Can't Get You Out of My Head'?",
                    answer: "C) Kylie Minogue",
                    options: [
                        "A) The Rolling Stones",
                        "B) The Who",
                        "C) Kylie Minogue",
                        "D) Queen"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Don Giovanni'?",
                    answer: "B) Wolfgang Amadeus Mozart",
                    options: [
                        "A) Giuseppe Verdi",
                        "B) Wolfgang Amadeus Mozart",
                        "C) Richard Strauss",
                        "D) Giacomo Puccini"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso festival de música electrónica en España?",
                    answer: "B) Sonar",
                    options: [
                        "A) Primavera Sound",
                        "B) Sonar",
                        "C) Monegros Desert Festival",
                        "D) Benicàssim"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿Quién es el creador de la serie de televisión 'The Voice'?",
                    answer: "B) Mark Burnett",
                    options: [
                        "A) Simon Cowell",
                        "B) Mark Burnett",
                        "C) John Legend",
                        "D) Randy Jackson"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum debut de Adele?",
                    answer: "A) 19",
                    options: [
                        "A) 19",
                        "B) 21",
                        "C) 25",
                        "D) 30"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Quién es el guitarrista líder de Metallica?",
                    answer: "B) Kirk Hammett",
                    options: [
                        "A) James Hetfield",
                        "B) Kirk Hammett",
                        "C) Lars Ulrich",
                        "D) Cliff Burton"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso sello discográfico fundado por Ahmet Ertegun?",
                    answer: "B) Atlantic Records",
                    options: [
                        "A) Capitol Records",
                        "B) Atlantic Records",
                        "C) Warner Bros. Records",
                        "D) Sony Music Entertainment"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Quién es el director artístico de Beyoncé?",
                    answer: "A) Jay-Z",
                    options: [
                        "A) Jay-Z",
                        "B) Pharrell Williams",
                        "C) Timbaland",
                        "D) Kanye West"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso festival de música indie en Inglaterra?",
                    answer: "A) Glastonbury Festival",
                    options: [
                        "A) Glastonbury Festival",
                        "B) Reading and Leeds Festivals",
                        "C) Coachella Valley Music and Arts Festival",
                        "D) Bonnaroo Music & Arts Festival"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Quién es el cantante principal de ABBA?",
                    answer: "C) Agnetha Fältskog",
                    options: [
                        "A) Benny Andersson",
                        "B) Björn Ulvaeus",
                        "C) Agnetha Fältskog",
                        "D) Anni-Frid Lyngstad"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso festival de música electrónica en Francia?",
                    answer: "A) Tomorrowland",
                    options: [
                        "A) Tomorrowland",
                        "B) Ultra Music Festival",
                        "C) Electric Daisy Carnival",
                        "D) Coachella"
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'La Traviata'?",
                    answer: "A) Giuseppe Verdi",
                    options: [
                        "A) Giuseppe Verdi",
                        "B) Wolfgang Amadeus Mozart",
                        "C) Richard Strauss",
                        "D) Giacomo Puccini"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso festival de música en Portugal?",
                    answer: "B) NOS Alive",
                    options: [
                        "A) Primavera Sound",
                        "B) NOS Alive",
                        "C) Vodafone Algarve Wave",
                        "D) Optimus Alive!"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿Quién es el cantante principal de Radiohead?",
                    answer: "A) Thom Yorke",
                    options: [
                        "A) Thom Yorke",
                        "B) Ed O'Brien",
                        "C) Colin Greenwood",
                        "D) Phil Selway"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso festival de música en Australia?",
                    answer: "C) Byron Bay Bluesfest",
                    options:
                    [
                        "A) Glastonbury Festival",
                        "B) Coachella Valley Music and Arts Festival",
                        "C) Byron Bay Bluesfest",
                        "D) Falls Festival"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Aida'?",
                    answer: "A) Giuseppe Verdi",
                    options: [
                        "A) Giuseppe Verdi",
                        "B) Wolfgang Amadeus Mozart",
                        "C) Richard Strauss",
                        "D) Giacomo Puccini"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso festival de música en Brasil?",
                    answer: "B) Rock in Rio",
                    options: [
                        "A) Primavera Sound",
                        "B) Rock in Rio",
                        "C) Lollapalooza Brazil",
                        "D) Viva Brazil Music Festival"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿Quién es el cantante principal de The Smashing Pumpkins?",
                    answer: "A) Billy Corgan",
                    options: [
                        "A) Billy Corgan",
                        "B) Jimmy Chamberlin",
                        "C) James Iha",
                        "D) D'arcy Wretzky"
                    ]
                },
                ],
            medio: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Cuál es el nombre real de Elton John?",
                    answer: "C) Reginald Kenneth Dwight",
                    options: [
                        "A) Elvis Presley",
                        "B) Frank Sinatra",
                        "C) Reginald Kenneth Dwight",
                        "D) Michael Jackson"
                    ]
                },
                {
                    numb: 2,
                    question: "¿Quién reemplazó a Pete Best en The Beatles?",
                    answer: "A) Ringo Starr",
                    options: [
                        "A) Ringo Starr",
                        "B) Paul McCartney",
                        "C) George Harrison",
                        "D) John Lennon"
                    ]
                },
                {
                    numb: 3,
                    question: "¿Dónde cortó Elvis Presley su primera grabación en solitario?",
                    answer: "C) Sun Studio",
                    options: [
                        "A) Capitol Records",
                        "B) RCA Records",
                        "C) Sun Studio",
                        "D) Columbia Records"
                    ]
                },
                {
                    numb: 4,
                    question: "¿Cuál fue el primer sencillo número uno de Michael Jackson?",
                    answer: "A) Billie Jean",
                    options: [
                        "A) Billie Jean",
                        "B) Beat It",
                        "C) Thriller",
                        "D) Bad"
                    ]
                },
                {
                    numb: 5,
                    question: "¿Cuál es el nombre real de John Denver?",
                    answer: "C) Henry John Deutschendorf",
                    options: [
                        "A) Johnny Cash",
                        "B) Johnny Lee",
                        "C) Henry John Deutschendorf",
                        "D) Hank Williams"
                    ]
                },
                {
                    numb: 6,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Tears for Fears donde todos quieren gobernar el mundo?",
                    answer: "B) Everybody Wants to Rule the World",
                    options: [
                        "A) Shout",
                        "B) Everybody Wants to Rule the World",
                        "C) Head Over Heels",
                        "D) Sowing the Seeds of Love"
                    ]
                },
                {
                    numb: 7,
                    question: "¿Cuál fue el primer sencillo de Taylor Swift?",
                    answer: "C) Tim McGraw",
                    options: [
                        "A) Love Story",
                        "B) Teardrops on My Guitar",
                        "C) Tim McGraw",
                        "D) Our Song"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1984 de Billy Idol que alcanzó el número uno en el Billboard Hot 100?",
                    answer: "C) Mony Mony",
                    options: [
                        "A) White Wedding",
                        "B) Eyes Without a Face",
                        "C) Mony Mony",
                        "D) Rebel Yell"
                    ]
                },
                {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Cyndi Lauper que lanzó su carrera?",
                    answer: "D) Girls Just Want to Have Fun",
                    options: [
                        "A) Time After Time",
                        "B) She Bop",
                        "C) Money Changes Everything",
                        "D) Girls Just Want to Have Fun"
                    ]
                },
                {
                    numb: 10,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1987 de Rick Astley que se hizo famosa por su video musical?",
                    answer: "B) Never Gonna Give You Up",
                    options: [
                        "A) Together Forever",
                        "B) Never Gonna Give You Up",
                        "C) Whenever You Need Somebody",
                        "D) Hold Me in Your Arms"
                    ]
                },
                {
                    numb: 11,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1983 de U2 que marcó su entrada al Billboard 100?",
                    answer: "B) New Year’s Day",
                    options: [
                        "A) Sunday Bloody Sunday",
                        "B) New Year’s Day",
                        "C) Two Hearts Beat as One",
                        "D) With or Without You"
                    ]
                },
                {
                    numb: 12,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de A-ha que superó más de mil millones de visitas en YouTube?",
                    answer: "A) Take On Me",
                    options: [
                        "A) Take On Me",
                        "B) The Sun Always Shines on TV",
                        "C) Train of Thought",
                        "D) Hunting High and Low"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Phil Collins que interpretó tanto en los EE.UU. como en Londres durante el concierto Live Aid?",
                    answer: "D) In the Air Tonight",
                    options: [
                        "A) One More Night",
                        "B) Against All Odds",
                        "C) Easy Lover",
                        "D) In the Air Tonight"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1983 de Prince que habla sobre un coche rojo?",
                    answer: "B) Little Red Corvette",
                    options: [
                        "A) Purple Rain",
                        "B) Little Red Corvette",
                        "C) 1999",
                        "D) When Doves Cry"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1987 de Billy Idol que alcanzó el número uno en el Billboard Hot 100?",
                    answer: "C) Mony Mony",
                    options: [
                        "A) White Wedding",
                        "B) Eyes Without a Face",
                        "C) Mony Mony",
                        "D) Rebel Yell"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Jody Watley que contiene la frase 'Hasta la vista, baby'?",
                    answer: "A) Looking For a New Love",
                    options: [
                        "A) Looking For a New Love",
                        "B) Real Love",
                        "C) Somebody Else's Business",
                        "D) Don't You Want Me"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1984 de Eddie Murphy que llegó al top de las charts?",
                    answer: "A) Party All the Time",
                    options: [
                        "A) Party All the Time",
                        "B) How Could It Be",
                        "C) Coming Apart",
                        "D) Til Tomorrow"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1987 de Cyndi Lauper que lanzó su carrera?",
                    answer: "D) Girls Just Want to Have Fun",
                    options: [
                        "A) Time After Time",
                        "B) She Bop",
                        "C) Money Changes Everything",
                        "D) Girls Just Want to Have Fun"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Tears for Fears que contiene la frase 'everybody wants to rule the world'?",
                    answer: "B) Everybody Wants to Rule the World",
                    options: [
                        "A) Shout",
                        "B) Everybody Wants to Rule the World",
                        "C) Head Over Heels",
                        "D) Sowing the Seeds of Love"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1983 de U2 que marcó su entrada al Billboard 100?",
                    answer: "B) New Year’s Day",
                    options: [
                        "A) Sunday Bloody Sunday",
                        "B) New Year’s Day",
                        "C) Two Hearts Beat as One",
                        "D) With or Without You"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de A-ha que superó más de mil millones de visitas en YouTube?",
                    answer: "A) Take On Me",
                    options: [
                        "A) Take On Me",
                        "B) The Sun Always Shines on TV",
                        "C) Train of Thought",
                        "D) Hunting High and Low"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Phil Collins que interpretó tanto en los EE.UU. como en Londres durante el concierto Live Aid?",
                    answer: "D) In the Air Tonight",
                    options: [
                        "A) One More Night",
                        "B) Against All Odds",
                        "C) Easy Lover",
                        "D) In the Air Tonight"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1983 de Prince que habla sobre un coche rojo?",
                    answer: "B) Little Red Corvette",
                    options: [
                        "A) Purple Rain",
                        "B) Little Red Corvette",
                        "C) 1999",
                        "D) When Doves Cry"
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1987 de Billy Idol que alcanzó el número uno en el Billboard Hot 100?",
                    answer: "C) Mony Mony",
                    options: [
                        "A) White Wedding",
                        "B) Eyes Without a Face",
                        "C) Mony Mony",
                        "D) Rebel Yell"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Jody Watley que contiene la frase 'Hasta la vista, baby'?",
                    answer: "A) Looking For a New Love",
                    options: [
                        "A) Looking For a New Love",
                        "B) Real Love",
                        "C) Somebody Else's Business",
                        "D) Don't You Want Me"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1984 de Eddie Murphy que llegó al top de las charts?",
                    answer: "A) Party All the Time",
                    options: [
                        "A) Party All the Time",
                        "B) How Could It Be",
                        "C) Coming Apart",
                        "D) Til Tomorrow"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1987 de Cyndi Lauper que lanzó su carrera?",
                    answer: "D) Girls Just Want to Have Fun",
                    options: [
                        "A) Time After Time",
                        "B) She Bop",
                        "C) Money Changes Everything",
                        "D) Girls Just Want to Have Fun"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Tears for Fears que contiene la frase 'everybody wants to rule the world'?",
                    answer: "B) Everybody Wants to Rule the World",
                    options: [
                        "A) Shout",
                        "B) Everybody Wants to Rule the World",
                        "C) Head Over Heels",
                        "D) Sowing the Seeds of Love"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1983 de U2 que marcó su entrada al Billboard 100?",
                    answer: "B) New Year’s Day",
                    options: [
                        "A) Sunday Bloody Sunday",
                        "B) New Year’s Day",
                        "C) Two Hearts Beat as One",
                        "D) With or Without You"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de A-ha que superó más de mil millones de visitas en YouTube?",
                    answer: "A) Take On Me",
                    options: [
                        "A) Take On Me",
                        "B) The Sun Always Shines on TV",
                        "C) Train of Thought",
                        "D) Hunting High and Low"
                    ]
                },
                {
                    numb: 31,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Phil Collins que interpretó tanto en los EE.UU. como en Londres durante el concierto Live Aid?",
                    answer: "D) In the Air Tonight",
                    options: [
                        "A) One More Night",
                        "B) Against All Odds",
                        "C) Easy Lover",
                        "D) In the Air Tonight"
                    ]
                },
                {
                    numb: 32,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1983 de Prince que habla sobre un coche rojo?",
                    answer: "B) Little Red Corvette",
                    options: [
                        "A) Purple Rain",
                        "B) Little Red Corvette",
                        "C) 1999",
                        "D) When Doves Cry"
                    ]
                },
                {
                    numb: 33,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1987 de Billy Idol que alcanzó el número uno en el Billboard Hot 100?",
                    answer: "C) Mony Mony",
                    options: [
                        "A) White Wedding",
                        "B) Eyes Without a Face",
                        "C) Mony Mony",
                        "D) Rebel Yell"
                    ]
                },
                {
                    numb: 34,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Jody Watley que contiene la frase 'Hasta la vista, baby'?",
                    answer: "A) Looking For a New Love",
                    options: [
                        "A) Looking For a New Love",
                        "B) Real Love",
                        "C) Somebody Else's Business",
                        "D) Don't You Want Me"
                    ]
                },
                {
                    numb: 35,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1984 de Eddie Murphy que llegó al top de las charts?",
                    answer: "A) Party All the Time",
                    options: [
                        "A) Party All the Time",
                        "B) How Could It Be",
                        "C) Coming Apart",
                        "D) Til Tomorrow"
                    ]
                },
                {
                    numb: 36,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1987 de Cyndi Lauper que lanzó su carrera?",
                    answer: "D) Girls Just Want to Have Fun",
                    options: [
                        "A) Time After Time",
                        "B) She Bop",
                        "C) Money Changes Everything",
                        "D) Girls Just Want to Have Fun"
                    ]
                },
                {
                    numb: 37,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de Tears for Fears que contiene la frase 'everybody wants to rule the world'?",
                    answer: "B) Everybody Wants to Rule the World",
                    options: [
                        "A) Shout",
                        "B) Everybody Wants to Rule the World",
                        "C) Head Over Heels",
                        "D) Sowing the Seeds of Love"
                    ]
                },
                {
                    numb: 38,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1983 de U2 que marcó su entrada al Billboard 100?",
                    answer: "B) New Year’s Day",
                    options: [
                        "A) Sunday Bloody Sunday",
                        "B) New Year’s Day",
                        "C) Two Hearts Beat as One",
                        "D) With or Without You"
                    ]
                },
                {
                    numb: 39,
                    question: "¿Cuál es el nombre de la canción de 1985 de A-ha que superó más de mil millones de visitas en YouTube?",
                    answer: "A) Take On Me",
                    options: [
                        "A) Take On Me",
                        "B) Head Over Heels",
                        "C) Sunday Bloody Sunday",
                        "D) New Year’s Day"
                    ]
                },
                {
                    numb: 40,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Hotel California'?",
                    answer: "A) The Eagles",
                    options: [
                        "A) The Eagles",
                        "B) Fleetwood Mac",
                        "C) Pink Floyd",
                        "D) Led Zeppelin IV"
                    ]
                },
                {
                    numb: 41,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Stairway to Heaven'?",
                    answer: "B) Led Zeppelin IV",
                    options: [
                        "A) The Dark Side of the Moon",
                        "B) Led Zeppelin IV",
                        "C) The Wall",
                        "D) Physical Graffiti"
                    ]
                },
                {
                    numb: 42,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum de estudio debut de Radiohead?",
                    answer: "A) Pablo Honey",
                    options: [
                        "A) Pablo Honey",
                        "B) OK Computer",
                        "C) Kid A",
                        "D) Amnesiac"
                    ]
                },
                {
                    numb: 43,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que catapultó a David Bowie al éxito internacional?",
                    answer: "C) Let's Dance",
                    options: [
                        "A) Ziggy Stardust and the Spiders from Mars",
                        "B) Diamond Dogs",
                        "C) Let's Dance",
                        "D) Station to Station"
                    ]
                },
                {
                    numb: 44,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Hotel California'?",
                    answer: "A) The Eagles",
                    options: [
                        "A) The Eagles",
                        "B) Fleetwood Mac",
                        "C) Pink Floyd",
                        "D) Led Zeppelin IV"
                    ]
                },
                {
                    numb: 45,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Stairway to Heaven'?",
                    answer: "B) Led Zeppelin IV",
                    options: [
                        "A) The Dark Side of the Moon",
                        "B) Led Zeppelin IV",
                        "C) The Wall",
                        "D) Physical Graffiti"
                    ]
                },
                {
                    numb: 46,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Sweet Child O' Mine'?",
                    answer: "A) Appetite for Destruction",
                    options: [
                        "A) Appetite for Destruction",
                        "B) Use Your Illusion II",
                        "C) Use Your Illusion I",
                        "D) The Great Gig in the Sky"
                    ]
                },
                {
                    numb: 47,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Bohemian Rhapsody'?",
                    answer: "A) A Night at the Opera",
                    options: [
                        "A) A Night at the Opera",
                        "B) The Game",
                        "C) News of the World",
                        "D) Sheer Heart Attack"
                    ]
                },
                {
                    numb: 48,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Imagine'?",
                    answer: "D) Imagine",
                    options: [
                        "A) The White Album",
                        "B) Abbey Road",
                        "C) Let It Be",
                        "D) Imagine"
                    ]
                },
                {
                    numb: 49,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Bitter Sweet Symphony'?",
                    answer: "A) Urban Hymns",
                    options: [
                        "A) Urban Hymns",
                        "B) The Dark Side of the Moon",
                        "C) Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band",
                        "D) The Joshua Tree"
                    ]
                },
                {
                    numb: 50,
                    question: "¿Cuál es el nombre del álbum que contiene la canción 'Smells Like Teen Spirit'?",
                    answer: "A) Nevermind",
                    options: [
                        "A) Nevermind",
                        "B) Superunknown",
                        "C) Ten",
                        "D) Vs."
                    ]
                },
                ],
            difícil: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso concierto de Beethoven?",
                    answer: "C) El emperador",
                    options: [
                        "A) El violinista",
                        "B) La sinfonía espacial",
                        "C) El emperador",
                        "D) El poeta"
                    ]
                },
                {
                    numb: 2,
                    question: "¿Quién compuso 'La Traviata'?",
                    answer: "A) Verdi",
                    options: [
                        "A) Verdi",
                        "B) Mozart",
                        "C) Bach",
                        "D) Handel"
                    ]
                },
                {
                    numb: 3,
                    question: "¿Dónde se encuentra la famosa Ópera de Sydney?",
                    answer: "C) En Sídney, Australia",
                    options: [
                        "A) En Roma",
                        "B) En Viena",
                        "C) En Sídney, Australia",
                        "D) En París"
                    ]
                },
                {
                    numb: 4,
                    question: "¿Qué instrumento musical tiene más cuerdas?",
                    answer: "D) Contrabajo",
                    options: [
                        "A) Piano",
                        "B) Guitarra",
                        "C) Violín",
                        "D) Contrabajo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 5,
                    question: "¿Cuál es el género musical conocido por su uso extensivo de sintetizadores?",
                    answer: "C) Electrónica",
                    options: [
                        "A) Jazz",
                        "B) Rock",
                        "C) Electrónica",
                        "D) Blues"
                    ]
                },
                {
                    numb: 6,
                    question: "¿Quién escribió 'The Star-Spangled Banner'?",
                    answer: "B) Francis Scott Key",
                    options: [
                        "A) Irving Berlin",
                        "B) Francis Scott Key",
                        "C) John Lennon",
                        "D) Bob Dylan"
                    ]
                },
                {
                    numb: 7,
                    question: "¿En qué año se estrenó 'Thriller', el video musical dirigido por John Landis?",
                    answer: "A) 1982",
                    options: [
                        "A) 1982",
                        "B) 1983",
                        "C) 1984",
                        "D) 1985"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Michael Jackson que incluye 'Billie Jean'?",
                    answer: "B) Thriller",
                    options: [
                        "A) Bad",
                        "B) Thriller",
                        "C) Off the Wall",
                        "D) Dangerous"
                    ]
                },
                {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuál es el título del primer álbum de The Beatles?",
                    answer: "A) Please Please Me",
                    options: [
                        "A) Please Please Me",
                        "B) With the Beatles",
                        "C) Abbey Road",
                        "D) Let It Be"
                    ]
                },
                {
                    numb: 10,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Requiem'?",
                    answer: "A) Mozart",
                    options: [
                        "A) Mozart",
                        "B) Verdi",
                        "C) Beethoven",
                        "D) Wagner"
                    ]
                },
                {
                    numb: 11,
                    question: "¿Cuál es el género musical asociado con la canción 'Hotel California'?",
                    answer: "C) Rock",
                    options: [
                        "A) Country",
                        "B) Pop",
                        "C) Rock",
                        "D) Jazz"
                    ]
                },
                {
                    numb: 12,
                    question: "¿Quién es el cantante principal de Queen?",
                    answer: "A) Freddie Mercury",
                    options: [
                        "A) Freddie Mercury",
                        "B) Brian May",
                        "C) Roger Taylor",
                        "D) John Deacon"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso concierto para piano de Ludwig van Beethoven?",
                    answer: "A) Waldstein",
                    options: [
                        "A) Waldstein",
                        "B) Appassionata",
                        "C) Pathétique",
                        "D) Hammerklavier"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Pink Floyd?",
                    answer: "A) Dark Side of the Moon",
                    options: [
                        "A) Dark Side of the Moon",
                        "B) The Wall",
                        "C) Wish You Were Here",
                        "D) Animals"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿Quién es el creador de la teoría de la música?",
                    answer: "A) Pythagoras",
                    options: [
                        "A) Pythagoras",
                        "B) Plato",
                        "C) Aristotle",
                        "D) Euclid"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso concierto para violín de Vivaldi?",
                    answer: "C) Concerto en Sol mayor",
                    options: [
                        "A) Concerto en Re menor",
                        "B) Concerto en La mayor",
                        "C) Concerto en Sol mayor",
                        "D) Concerto en Fa mayor"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de David Bowie?",
                    answer: "A) Ziggy Stardust",
                    options: [
                        "A) Ziggy Stardust",
                        "B) Diamond Dogs",
                        "C) Aladdin Sane",
                        "D) Hunky Dory"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Quién es el fundador de la banda Metallica?",
                    answer: "B) Lars Ulrich",
                    options: [
                        "A) James Hetfield",
                        "B) Lars Ulrich",
                        "C) Cliff Burton",
                        "D) Kirk Hammett"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Rolling Stones?",
                    answer: "A) Sticky Fingers",
                    options: [
                        "A) Sticky Fingers",
                        "B) Exile on Main St.",
                        "C) Some Girls",
                        "D) Goats Head Soup"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Prince?",
                    answer: "A) Purple Rain",
                    options: [
                        "A) Purple Rain",
                        "B) Sign o' the Times",
                        "C) 1999",
                        "D) Dirty Mind"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Don Giovanni'?",
                    answer: "A) Mozart",
                    options: [
                        "A) Mozart",
                        "B) Verdi",
                        "C) Beethoven",
                        "D) Wagner"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Fleetwood Mac?",
                    answer: "A) Rumours",
                    options: [
                        "A) Rumours",
                        "B) Tusk",
                        "C) Mirage",
                        "D) Kiln House"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Quién es el cantante principal de ABBA?",
                    answer: "A) Agnetha Fältskog",
                    options: [
                        "A) Agnetha Fältskog",
                        "B) Anni-Frid Lyngstad",
                        "C) Björn Ulvaeus",
                        "D) Benny Andersson"
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Nirvana?",
                    answer: "A) Nevermind",
                    options: [
                        "A) Nevermind",
                        "B) In Utero",
                        "C) Bleach",
                        "D) From the Muddy Banks of the Wishkah"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Aida'?",
                    answer: "A) Verdi",
                    options: [
                        "A) Verdi",
                        "B) Puccini",
                        "C) Bizet",
                        "D) Mozart"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Radiohead?",
                    answer: "A) OK Computer",
                    options: [
                        "A) OK Computer",
                        "B) Kid A",
                        "C) Amnesiac",
                        "D) Hail to the Thief"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Quién es el fundador de la banda The Who?",
                    answer: "A) Pete Townshend",
                    options: [
                        "A) Pete Townshend",
                        "B) Roger Daltrey",
                        "C) Keith Moon",
                        "D) John Entwistle"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Led Zeppelin?",
                    answer: "A) Led Zeppelin IV",
                    options: [
                        "A) Led Zeppelin IV",
                        "B) Physical Graffiti",
                        "C) Presence",
                        "D) Houses of the Holy"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Carmen'?",
                    answer: "A) Bizet",
                    options: [
                        "A) Bizet",
                        "B) Verdi",
                        "C) Puccini",
                        "D) Mozart"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Clash?",
                    answer: "A) London Calling",
                    options: [
                        "A) London Calling",
                        "B) Sandinista!",
                        "C) Combat Rock",
                        "D) Give 'Em Enough Rope"
                    ]
                },
                {
                    numb: 31,
                    question: "¿Quién es el fundador de la banda U2?",
                    answer: "A) Bono Vox",
                    options: [
                        "A) Bono Vox",
                        "B) The Edge",
                        "C) Larry Mullen Jr.",
                        "D) Adam Clayton"
                    ]
                },
                {
                    numb: 32,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Doors?",
                    answer: "A) The Doors",
                    options: [
                        "A) The Doors",
                        "B) L.A. Woman",
                        "C) Morrison Hotel",
                        "D) Waiting for the Sun"
                    ]
                },
                {
                        numb: 33,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'La Bohème'?",
                    answer: "A) Puccini",
                    options: [
                        "A) Puccini",
                        "B) Verdi",
                        "C) Bizet",
                        "D) Mozart"
                    ]
                },
                {
                    numb: 34,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Smiths?",
                    answer: "A) The Queen Is Dead",
                    options: [
                        "A) The Queen Is Dead",
                        "B) Meat Is Murder",
                        "C) Strangeways, Here We Come",
                        "D) Hatful of Hollow"
                    ]
                },
                {
                    numb: 35,
                    question: "¿Quién es el fundador de la banda Bon Jovi?",
                    answer: "A) Jon Bon Jovi",
                    options: [
                        "A) Jon Bon Jovi",
                        "B) Richie Sambora",
                        "C) Tico Torres",
                        "D) David Bryan"
                    ]
                },
                {
                    numb: 36,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Cure?",
                    answer: "A) Disintegration",
                    options: [
                        "A) Disintegration",
                        "B) Pornography",
                        "C) Faith",
                        "D) Seventeen Seconds"
                    ]
                },
                {
                    numb: 37,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Madame Butterfly'?",
                    answer: "A) Puccini",
                    options: [
                        "A) Puccini",
                        "B) Verdi",
                        "C) Bizet",
                        "D) Mozart"
                    ]
                },
                {
                    numb: 38,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Ramones?",
                    answer: "A) Rocket to Russia",
                    options: [
                        "A) Rocket to Russia",
                        "B) Leave Home",
                        "C) Road to Ruin",
                        "D) Subterranean Jungle"
                    ]
                },
                {
                    numb: 39,
                    question: "¿Quién es el fundador de la banda Green Day?",
                    answer: "A) Billie Joe Armstrong",
                    options: [
                        "A) Billie Joe Armstrong",
                        "B) Mike Dirnt",
                        "C) Tre Cool",
                        "D) Jason White"
                    ]
                },
                {
                    numb: 40,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Police?",
                    answer: "A) Synchronicity",
                    options: [
                        "A) Synchronicity",
                        "B) Reggatta de Blanc",
                        "C) Zenyatta Mondatta",
                        "D) Ghost in the Machine"
                    ]
                },
                {
                    numb: 41,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'La Sonnambula'?",
                    answer: "C) Bellini",
                    options: [
                        "A) Puccini",
                        "B) Verdi",
                        "C) Bellini",
                        "D) Donizetti"
                    ]
                },
                {
                    numb: 42,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Stooges?",
                    answer: "B) Raw Power",
                    options: [
                        "A) Fun House",
                        "B) Raw Power",
                        "C) The Stooges",
                        "D) Live at Leeds"
                    ]
                },
                {
                    numb: 43,
                    question: "¿Quién es el fundador de la banda Red Hot Chili Peppers?",
                    answer: "A) Anthony Kiedis",
                    options: [
                        "A) Anthony Kiedis",
                        "B) Flea",
                        "C) Chad Smith",
                        "D) John Frusciante"
                    ]
                },
                {
                    numb: 44,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Velvet Underground?",
                    answer: "A) The Velvet Underground & Nico",
                    options: [
                        "A) The Velvet Underground & Nico",
                        "B) White Light/White Heat",
                        "C) Loaded",
                        "D) Sister Ray"
                    ]
                },
                {
                    numb: 45,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Il Trovatore'?",
                    answer: "A) Verdi",
                    options: [
                        "A) Verdi",
                        "B) Puccini",
                        "C) Bizet",
                        "D) Mozart"
                    ]
                },
                {
                    numb: 46,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Byrds?",
                    answer: "A) Mr. Tambourine Man",
                    options: [
                        "A) Mr. Tambourine Man",
                        "B) Sweetheart of the Rodeo",
                        "C) Younger Than Yesterday",
                        "D) Fifth Dimension"
                    ]
                },
                {
                    numb: 47,
                    question: "¿Quién es el fundador de la banda Pearl Jam?",
                    answer: "C) Stone Gossard",
                    options: [
                        "A) Eddie Vedder",
                        "B) Jeff Ament",
                        "C) Stone Gossard",
                        "D) Mike McCready"
                    ]
                },
                {
                    numb: 48,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Oasis?",
                    answer: "A) (What's the Story) Morning Glory?",
                    options: [
                    "A) (What's the Story) Morning Glory?",
                    "B) Definitely Maybe",
                    "C) Be Here Now",
                    "D) Don't Believe the Truth"
                    ]
                },
                {
                    numb: 49,
                    question: "¿Quién es el autor de la obra 'Rigoletto'?",
                    answer: "A) Verdi",
                    options: [
                    "A) Verdi",
                    "B) Puccini",
                    "C) Bizet",
                    "D) Mozart"
                    ]
                },
                {
                    numb: 50,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de Guns N' Roses?",
                    answer: "B) Appetite for Destruction",
                    options: [
                    "A) Use Your Illusion I",
                    "B) Appetite for Destruction",
                    "C) Use Your Illusion II",
                    "D) G N' R Lies"
                    ]
                },
                {
                    numb: 51,
                    question: "¿Quién ganó Operación Triunfo 2?",
                    answer: "A) Ainhoa Cantalapiedra",
                    options: [
                        "A) Ainhoa Cantalapiedra",
                        "B) David Bustamante",
                        "C) Chenoa",
                        "D) Beatriz Luengo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 52,
                    question: "¿Qué lanzó primero Britney Spears: Oops... I Did It Again o Baby One More Time?",
                    answer: "B) Baby One More Time",
                    options: [
                        "A) Oops... I Did It Again",
                        "B) Baby One More Time",
                        "C) Ambos simultáneamente",
                        "D) Ninguno de los dos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 53,
                    question: "¿Qué banda estadounidense lanzó el álbum American Idiot en 2004?",
                    answer: "A) Green Day",
                    options: [
                        "A) Green Day",
                        "B) The Killers",
                        "C) Foo Fighters",
                        "D) Blink-182"
                    ]
                },
                {
                    numb: 54,
                    question: "¿Qué banda británica lanzó el álbum A Rush of Blood to the Head en 2002?",
                    answer: "A) Coldplay",
                    options: [
                        "A) Coldplay",
                        "B) Oasis",
                        "C) Radiohead",
                        "D) Muse"
                    ]
                },
                {
                    numb: 55,
                    question: "¿Qué grupo musical español lanzó el álbum Pájaros en la cabeza en 2005?",
                    answer: "A) Amaral",
                    options: [
                        "A) Amaral",
                        "B) Enrique Bunbury",
                        "C) Los Suaves",
                        "D) Café Tacvba"
                    ]
                },
                {
                    numb: 56,
                    question: "¿Con qué canción representó Beth a España en Eurovisión?",
                    answer: "C) Volver a nacer",
                    options: [
                        "A) Dime",
                        "B) Quiero vivir mi vida",
                        "C) Volver a nacer",
                        "D) Todo esto es la música"
                    ]
                },
                {
                    numb: 57,
                    question: "¿Cómo se llama el álbum de C Tangana que incluye canciones como Demasiadas Mujeres o Nunca Estoy?",
                    answer: "A) El madrileño",
                    options: [
                        "A) El madrileño",
                        "B) Mi destino veraniego",
                        "C) Historias de un niño bien",
                        "D) Soy el mismo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 58,
                    question: "¿En qué edición de Operación Triunfo se dio a conocer Aitana?",
                    answer: "A) OT 2017",
                    options: [
                        "A) OT 2017",
                        "B) OT 2016",
                        "C) OT 2015",
                        "D) OT 2014"
                    ]
                },
                {
                    numb: 59,
                    question: "¿En qué año se fundó la banda Led Zeppelin?",
                    answer: "B) 1969",
                    options: [
                        "A) 1968",
                        "B) 1969",
                        "C) 1970",
                        "D) 1971"
                    ]
                },
                {
                    numb: 60,
                    question: "¿Con qué músico coincidió Fernando Alonso en el instituto?",
                    answer: "D) Julio Iglesias",
                    options: [
                        "A) Melendi",
                        "B) Alejandro Sanz",
                        "C) Enrique Iglesias",
                        "D) Julio Iglesias"
                    ]
                },
                {
                    numb: 61,
                    question: "¿Quién es el líder de la banda de rock The Rolling Stones?",
                    answer: "A) Mick Jagger",
                    options: [
                        "A) Mick Jagger",
                        "B) Keith Richards",
                        "C) Charlie Watts",
                        "D) Ronnie Wood"
                    ]
                },
                {
                    numb: 62,
                    question: "¿Qué banda española fue telonera de The Rolling Stones en su última visita a Madrid?",
                    answer: "A) Sidonie",
                    options: [
                        "A) Sidonie",
                        "B) Amaral",
                        "C) Enrique Bunbury",
                        "D) Los Suaves"
                    ]
                },
                {
                    numb: 63,
                    question: "¿Qué polémico actor toca en una banda llamada Hollywood Vampires?",
                    answer: "A) Johnny Depp",
                    options: [
                        "A) Johnny Depp",
                        "B) Brad Pitt",
                        "C) Leonardo DiCaprio",
                        "D) Tom Cruise"
                    ]
                },
                {
                    numb: 64,
                    question: "¿En qué posición quedó Chanel en el Festival de Eurovisión de 2022?",
                    answer: "B) Segunda",
                    options: [
                        "A) Tercera",
                        "B) Segunda",
                        "C) Primera",
                        "D) Quinta"
                    ]
                },
                {
                    numb: 65,
                    question: "¿Qué famosa actriz y cantante representó a Reino Unido en Eurovisión el año que ganó ABBA?",
                    answer: "A) Olivia Newton-John",
                    options: [
                        "A) Olivia Newton-John",
                        "B) Kate Bush",
                        "C) Shirley Bassey",
                        "D) Petula Clark"
                    ]
                },
                {
                    numb: 66,
                    question: "¿Quién es la cantante de 'I Will Always Love You'?",
                    answer: "A) Whitney Houston",
                    options: [
                        "A) Whitney Houston",
                        "B) Mariah Carey",
                        "C) Celine Dion",
                        "D) Madonna"
                    ]
                },
                {
                    numb: 67,
                    question: "¿Quién es la vocalista de la banda de rock The Cranberries?",
                    answer: "A) Dolores O'Riordan",
                    options: [
                        "A) Dolores O'Riordan",
                        "B) Noel Hogan",
                        "C) Mike Hogan",
                        "D) Fergal Lawler"
                    ]
                },
                {
                    numb: 68,
                    question: "¿En qué año murió Elvis Presley?",
                    answer: "A) 1977",
                    options: [
                        "A) 1977",
                        "B) 1978",
                        "C) 1979",
                        "D) 1980"
                    ]
                },
                {
                    numb: 69,
                    question: "¿Quién es más joven: Víctor Manuel o Miguel Ríos?",
                    answer: "A) Víctor Manuel",
                    options: [
                        "A) Víctor Manuel",
                        "B) Miguel Ríos",
                        "C) Ambos tienen la misma edad",
                        "D) No son ambos músicos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 70,
                    question: "¿Cuál es el género musical de la canción 'Hotel California'?",
                    answer: "C) Rock",
                    options: [
                        "A) Country",
                        "B) Pop",
                        "C) Rock",
                        "D) Jazz"
                    ]
                },
                {
                    numb: 71,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Smiths?",
                    answer: "A) The Queen Is Dead",
                    options: [
                        "A) The Queen Is Dead",
                        "B) Meat Is Murder",
                        "C) Strangeways, Here We Come",
                        "D) Hatful of Hollow"
                    ]
                },
                {
                    numb: 72,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Cure?",
                    answer: "A) Disintegration",
                    options: [
                        "A) Disintegration",
                        "B) Pornography",
                        "C) Faith",
                        "D) Seventeen Seconds"
                    ]
                },
                {
                    numb: 73,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Kinks?",
                    answer: "A) The Kinks Are the Village Green Preservation Society",
                    options: [
                        "A) The Kinks Are the Village Green Preservation Society",
                        "B) Lola Versus Powerman and the Moneygoround, Part One",
                        "C) Arthur (Or the Decline and Fall of the British Empire)",
                        "D) Muswell Hillbillies"
                    ]
                },
                {
                    numb: 74,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Ramones?",
                    answer: "A) Rocket to Russia",
                    options: [
                        "A) Rocket to Russia",
                        "B) Leave Home",
                        "C) Road to Ruin",
                        "D) Subterranean Jungle"
                    ]
                },
                {
                    numb: 75,
                    question: "¿Cuál es el nombre del famoso álbum de The Doors?",
                    answer: "A) The Doors",
                    options: [
                        "A) The Doors",
                        "B) L.A. Woman",
                        "C) Morrison Hotel",
                        "D) Waiting for the Sun"
                    ]
                }
            ]
        },
        Deporte: {
            fácil: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de fútbol?",
                    answer: "b) 11",
                    options: [
                        "a) 5",
                        "b) 11",
                        "c) 7",
                        "d) 9"
                    ]
                },
                {
                    numb: 2,
                    question: "Qué deporte se juega en una cancha con una red en el medio?",
                    answer: "b) Tenis",
                    options: [
                        "a) Baloncesto",
                        "b) Tenis",
                        "c) Fútbol americano",
                        "d) Béisbol"
                    ]
                },
                {
                    numb: 3,
                    question: "¿Cómo se llama el juego en el que dos equipos compiten por lanzar una pelota a través de un aro?",
                    answer: "c) Baloncesto",
                    options: [
                        "a) Voleibol",
                        "b) Fútbol",
                        "c) Baloncesto",
                        "d) Golf"
                    ]
                },
                {
                    numb: 4,
                    question: "¿Cuántos puntos vale un gol en hockey sobre hielo?",
                    answer: "a) 1",
                    options: [
                        "a) 1",
                        "b) 2",
                        "c) 3",
                        "d) 4"
                    ]
                },
                {
                    numb: 5,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Super Bowl?",
                    answer: "c) Kansas City Chiefs",
                    options: [
                        "a) New York Giants",
                        "b) Los Angeles Lakers",
                        "c) Kansas City Chiefs",
                        "d) New England Patriots"
                    ]
                },
                {
                    numb: 6,
                    question: "¿Cuántos sets hay en un partido de tenis?",
                    answer: "c) 3",
                    options: [
                        "a) 1",
                        "b) 2",
                        "c) 3",
                        "d) 4"
                    ]
                },
                {
                    numb: 7,
                    question: "¿Cuál es el deporte más popular en Estados Unidos?",
                    answer: "b) Béisbol",
                    options: [
                        "a) Fútbol",
                        "b) Béisbol",
                        "c) Baloncesto",
                        "d) Hockey sobre hielo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿Qué jugador de baloncesto es conocido como 'King James'?",
                    answer: "a) LeBron James",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Michael Jordan",
                        "c) Kobe Bryant",
                        "d) Magic Johnson"
                    ]
                },
                {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en un campo verde y se utiliza un palo para golpear una pequeña bola blanca?",
                    answer: "a) Golf",
                    options: [
                        "a) Golf",
                        "b) Fútbol",
                        "c) Tenis",
                        "d) Rugby"
                    ]
                },
                {
                    numb: 10,
                    question: "¿En qué deporte se compite para lanzar un disco a la mayor distancia posible?",
                    answer: "b) Atletismo",
                    options: [
                        "a) Natación",
                        "b) Atletismo",
                        "c) Voleibol",
                        "d) Lucha libre"
                    ]
                },
                {
                    numb: 11,
                    question: "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de voleibol?",
                    answer: "a) 6",
                    options: [
                        "a) 6",
                        "b) 5",
                        "c) 7",
                        "d) 8"
                    ]
                },
                {
                    numb: 12,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Copa Mundial de Fútbol?",
                    answer: "d) Francia",
                    options: [
                        "a) Alemania",
                        "b) Brasil",
                        "c) Argentina",
                        "d) Francia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Cómo se llama el deporte en el que se corre, se nada y se monta en bicicleta en un mismo evento?",
                    answer: "b) Triatlón",
                    options: [
                        "a) Maratón",
                        "b) Triatlón",
                        "c) Ironman",
                        "d) Pentatlón"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿Qué deporte se juega con una raqueta y una pelota en una cancha rectangular?",
                    answer: "c) Tenis",
                    options: [
                        "a) Golf",
                        "b) Béisbol",
                        "c) Tenis",
                        "d) Baloncesto"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿Cuál es el deporte más popular en la India?",
                    answer: "b) Críquet",
                    options: [
                        "a) Fútbol",
                        "b) Críquet",
                        "c) Hockey sobre hierba",
                        "d) Tenis"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿Quién es considerado el mejor jugador de baloncesto de todos los tiempos?",
                    answer: "a) Michael Jordan",
                    options: [
                        "a) Michael Jordan",
                        "b) LeBron James",
                        "c) Kobe Bryant",
                        "d) Magic Johnson"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Cuál es el deporte en el que dos equipos compiten por meter un disco en la portería del otro equipo?",
                    answer: "c) Hockey sobre hielo",
                    options: [
                        "a) Fútbol",
                        "b) Balonmano",
                        "c) Hockey sobre hielo",
                        "d) Rugby"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una pista circular y los competidores deben dar vueltas lo más rápido posible?",
                    answer: "c) Patinaje de velocidad",
                    options: [
                        "a) Ciclismo",
                        "b) Atletismo",
                        "c) Patinaje de velocidad",
                        "d) Carreras de coches"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Serie Mundial de Béisbol?",
                    answer: "b) Los Angeles Dodgers",
                    options: [
                        "a) New York Yankees",
                        "b) Los Angeles Dodgers",
                        "c) Boston Red Sox",
                        "d) Chicago Cubs"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Cuántos puntos vale un touchdown en fútbol americano?",
                    answer: "d) 6",
                    options: [
                        "a) 1",
                        "b) 2",
                        "c) 3",
                        "d) 6"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Qué deporte se juega en una mesa con una pequeña pelota y raquetas?",
                    answer: "b) Tenis de mesa",
                    options: [
                        "a) Golf",
                        "b) Tenis de mesa",
                        "c) Squash",
                        "d) Bádminton"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una cancha de hielo y se utilizan escobas para guiar una piedra hacia un objetivo?",
                    answer: "a) Curling",
                    options: [
                        "a) Curling",
                        "b) Patinaje artístico",
                        "c) Bobsleigh",
                        "d) Luge"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una piscina y los competidores deben nadar en diferentes estilos?",
                    answer: "d) Natación",
                    options: [
                        "a) Waterpolo",
                        "b) Nado sincronizado",
                        "c) Saltos ornamentales",
                        "d) Natación"
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Quién es el jugador más famoso de fútbol de Argentina?",
                    answer: "a) Lionel Messi",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Diego Maradona",
                        "c) Gabriel Batistuta",
                        "d) Sergio Agüero"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Cuántos períodos hay en un partido de baloncesto?",
                    answer: "d) 4",
                    options: [
                        "a) 1",
                        "b) 2",
                        "c) 3",
                        "d) 4"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿En qué deporte se compite para lanzar una flecha a un blanco?",
                    answer: "a) Tiro con arco",
                    options: [
                        "a) Tiro con arco",
                        "b) Esgrima",
                        "c) Lanzamiento de jabalina",
                        "d) Lucha libre"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una pista ovalada y los competidores corren en sentido contrario?",
                    answer: "c) Ciclismo",
                    options: [
                        "a) Atletismo",
                        "b) Carreras de coches",
                        "c) Ciclismo",
                        "d) Carreras de caballos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Copa del Mundo de Rugby?",
                    answer: "c) Sudáfrica",
                    options: [
                        "a) Australia",
                        "b) Nueva Zelanda",
                        "c) Sudáfrica",
                        "d) Inglaterra"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Cómo se llama el deporte en el que se monta un caballo y se compite en diferentes disciplinas?",
                    answer: "b) Hípica",
                    options: [
                        "a) Polo",
                        "b) Hípica",
                        "c) Doma clásica",
                        "d) Salto ecuestre"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿Qué deporte se juega con un palo largo y una pelota pequeña en un campo verde?",
                    answer: "c) Golf",
                    options: [
                        "a) Rugby",
                        "b) Hockey sobre césped",
                        "c) Golf",
                        "d) Lacrosse"
                    ]
                },
                ],
            medio: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una cancha de hielo y los equipos compiten por deslizar una piedra hacia un objetivo?",
                    answer: "a) Curling",
                    options: [
                        "a) Curling",
                        "b) Bobsleigh",
                        "c) Patinaje artístico",
                        "d) Hockey sobre hielo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 2,
                    question: "¿En qué deporte el objetivo es lanzar un disco lo más lejos posible?",
                    answer: "c) Lanzamiento de disco",
                    options: [
                        "a) Lanzamiento de jabalina",
                        "b) Lanzamiento de martillo",
                        "c) Lanzamiento de disco",
                        "d) Lanzamiento de peso"
                    ]
                },
                {
                    numb: 3,
                    question: "¿Qué jugador de baloncesto es conocido como 'The Greek Freak'?",
                    answer: "c) Giannis Antetokounmpo",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Stephen Curry",
                        "c) Giannis Antetokounmpo",
                        "d) Kevin Durant"
                    ]
                },
                {
                    numb: 4,
                    question: "¿Qué equipo ha ganado más veces la Liga de Campeones de la UEFA?",
                    answer: "a) Real Madrid",
                    options: [
                        "a) Real Madrid",
                        "b) Barcelona",
                        "c) Bayern Munich",
                        "d) Liverpool"
                    ]
                },
                {
                    numb: 5,
                    question: "¿En qué deporte se utiliza un palo llamado 'putter'?",
                    answer: "a) Golf",
                    options: [
                        "a) Golf",
                        "b) Hockey sobre césped",
                        "c) Lacrosse",
                        "d) Polo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 6,
                    question: "¿Quién es el actual campeón de la NBA?",
                    answer: "d) Brooklyn Nets",
                    options: [
                        "a) Los Angeles Lakers",
                        "b) Golden State Warriors",
                        "c) Milwaukee Bucks",
                        "d) Brooklyn Nets"
                    ]
                },
                {
                    numb: 7,
                    question: "¿Cuál es el país de origen del tenista Rafael Nadal?",
                    answer: "b) España",
                    options: [
                        "a) Suiza",
                        "b) España",
                        "c) Argentina",
                        "d) Francia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿En qué deporte se compite en las categorías de peso pesado, peso ligero, etc.?",
                    answer: "a) Boxeo",
                    options: [
                        "a) Boxeo",
                        "b) Lucha libre",
                        "c) Judo",
                        "d) Halterofilia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuál es el deporte más popular en Canadá?",
                    answer: "a) Hockey sobre hielo",
                    options: [
                        "a) Hockey sobre hielo",
                        "b) Fútbol",
                        "c) Béisbol",
                        "d) Baloncesto"
                    ]
                },
                {
                    numb: 10,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Copa América de Fútbol?",
                    answer: "b) Argentina",
                    options: [
                        "a) Brasil",
                        "b) Argentina",
                        "c) Chile",
                        "d) Uruguay"
                    ]
                },
                {
                    numb: 11,
                    question: "¿Cuál es el único deporte que se ha jugado en la Luna?",
                    answer: "a) Golf",
                    options: [
                        "a) Golf",
                        "b) Fútbol",
                        "c) Béisbol",
                        "d) Tenis"
                    ]
                },
                {
                    numb: 12,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega con una bola roja y blanca, y se utiliza un taco para golpearla?",
                    answer: "c) Snooker",
                    options: [
                        "a) Béisbol",
                        "b) Golf",
                        "c) Snooker",
                        "d) Polo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Copa Libertadores de América?",
                    answer: "d) Palmeiras",
                    options: [
                        "a) River Plate",
                        "b) Boca Juniors",
                        "c) Flamengo",
                        "d) Palmeiras"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿En qué deporte se utiliza un guante para atrapar una pelota?",
                    answer: "a) Béisbol",
                    options: [
                        "a) Béisbol",
                        "b) Fútbol",
                        "c) Baloncesto",
                        "d) Tenis"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Copa Mundial de Fútbol?",
                    answer: "d) Miroslav Klose",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Cristiano Ronaldo",
                        "c) Pelé",
                        "d) Miroslav Klose"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿En qué deporte se compite por lanzar una pelota lo más lejos posible?",
                    answer: "c) Béisbol",
                    options: [
                        "a) Tenis",
                        "b) Cricket",
                        "c) Béisbol",
                        "d) Softbol"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Cuál es el deporte más popular en Australia?",
                    answer: "a) Cricket",
                    options: [
                        "a) Cricket",
                        "b) Rugby",
                        "c) Fútbol",
                        "d) Surfing"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Cuál es el único deporte que ha sido jugado tanto en la Luna como en el espacio?",
                    answer: "c) Golf",
                    options: [
                        "a) Fútbol",
                        "b) Béisbol",
                        "c) Golf",
                        "d) Tenis"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Qué país es conocido por su dominio en el deporte del rugby?",
                    answer: "c) Nueva Zelanda",
                    options: [
                        "a) Francia",
                        "b) Inglaterra",
                        "c) Nueva Zelanda",
                        "d) Estados Unidos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Qué tenista ha ganado más títulos de Grand Slam en la historia del tenis masculino?",
                    answer: "a) Roger Federer",
                    options: [
                        "a) Roger Federer",
                        "b) Rafael Nadal",
                        "c) Novak Djokovic",
                        "d) Pete Sampras"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una cancha de césped y se utiliza un bastón curvado para golpear una pelota?",
                    answer: "d) Hockey sobre césped",
                    options: [
                        "a) Polo",
                        "b) Golf",
                        "c) Croquet",
                        "d) Hockey sobre césped"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Copa Mundial de Clubes de la FIFA?",
                    answer: "b) Bayern Munich",
                    options: [
                        "a) Liverpool",
                        "b) Bayern Munich",
                        "c) Real Madrid",
                        "d) Barcelona"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Quién es el jugador más joven en debutar en la NBA?",
                    answer: "c) Kevin Garnett",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Kobe Bryant",
                        "c) Kevin Garnett",
                        "d) LeBron James Jr."
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una cancha rectangular y los equipos compiten por meter la pelota en la portería del contrario?",
                    answer: "b) Balonmano",
                    options: [
                        "a) Fútbol",
                        "b) Balonmano",
                        "c) Waterpolo",
                        "d) Rugby"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Qué equipo ha ganado más veces la Copa del Mundo de Rugby?",
                    answer: "b) Nueva Zelanda",
                    options: [
                        "a) Australia",
                        "b) Nueva Zelanda",
                        "c) Sudáfrica",
                        "d) Inglaterra"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿En qué deporte se utiliza un remo para propulsar una embarcación?",
                    answer: "c) Remo",
                    options: [
                        "a) Vela",
                        "b) Piragüismo",
                        "c) Remo",
                        "d) Surf de remo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una pista ovalada y los competidores compiten por dar un número determinado de vueltas?",
                    answer: "c) Patinaje de velocidad",
                    options: [
                        "a) Atletismo",
                        "b) Ciclismo en pista",
                        "c) Patinaje de velocidad",
                        "d) Carreras de caballos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última edición de la Copa Mundial de Cricket?",
                    answer: "c) Inglaterra",
                    options: [
                        "a) India",
                        "b) Australia",
                        "c) Inglaterra",
                        "d) Sri Lanka"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Quién es considerado el mejor jugador de la historia del tenis femenino?",
                    answer: "a) Serena Williams",
                    options: [
                        "a) Serena Williams",
                        "b) Steffi Graf",
                        "c) Martina Navratilova",
                        "d) Margaret Court"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿En qué deporte se compite para atrapar una pelota lanzada por un lanzador?",
                    answer: "b) Béisbol",
                    options: [
                        "a) Fútbol americano",
                        "b) Béisbol",
                        "c) Sóftbol",
                        "d) Rugby"
                    ]
                },
                {
                    numb: 31,
                    question: "¿Cuál es el país de origen del futbolista Neymar Jr.?",
                    answer: "b) Brasil",
                    options: [
                        "a) Argentina",
                        "b) Brasil",
                        "c) Portugal",
                        "d) España"
                    ]
                },
                {
                    numb: 32,
                    question: "¿En qué deporte se compite para lanzar un objeto metálico lo más lejos posible?",
                    answer: "a) Lanzamiento de martillo",
                    options: [
                        "a) Lanzamiento de martillo",
                        "b) Lanzamiento de peso",
                        "c) Lanzamiento de disco",
                        "d) Lanzamiento de jabalina"
                    ]
                },
                {
                    numb: 33,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última edición de la Copa Mundial de Cricket?",
                    answer: "b) Inglaterra",
                    options: [
                        "a) Australia",
                        "b) Inglaterra",
                        "c) India",
                        "d) Nueva Zelanda"
                    ]
                },
                {
                    numb: 34,
                    question: "¿En qué deporte se compite para derribar a un oponente y mantenerlo en el suelo?",
                    answer: "d) Lucha libre",
                    options: [
                        "a) Judo",
                        "b) Taekwondo",
                        "c) Boxeo",
                        "d) Lucha libre"
                    ]
                },
                {
                    numb: 35,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una cancha rectangular y los equipos compiten por meter la pelota en el arco contrario?",
                    answer: "a) Fútbol",
                    options: [
                        "a) Fútbol",
                        "b) Rugby",
                        "c) Hockey sobre césped",
                        "d) Lacrosse"
                    ]
                },
                {
                    numb: 36,
                    question: "¿En qué deporte se compite en las categorías de peso ligero, peso pesado, etc.?",
                    answer: "a) Boxeo",
                    options: [
                        "a) Boxeo",
                        "b) Judo",
                        "c) Lucha libre",
                        "d) Halterofilia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 37,
                    question: "¿Cuál es el único deporte que ha sido jugado tanto en la Luna como en el espacio?",
                    answer: "a) Golf",
                    options: [
                        "a) Golf",
                        "b) Fútbol",
                        "c) Béisbol",
                        "d) Tenis"
                    ]
                },
                {
                    numb: 38,
                    question: "¿Qué deporte se juega en una cancha de césped y se utiliza un bastón curvado para golpear una pelota?",
                    answer: "d) Hockey sobre césped",
                    options: [
                        "a) Polo",
                        "b) Golf",
                        "c) Croquet",
                        "d) Hockey sobre césped"
                    ]
                },
                {
                    numb: 39,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última Copa Mundial de Clubes de la FIFA?",
                    answer: "b) Bayern Munich",
                    options: [
                        "a) Liverpool",
                        "b) Bayern Munich",
                        "c) Real Madrid",
                        "d) Barcelona"
                    ]
                },
                {
                    numb: 40,
                    question: "¿Quién es el jugador más joven en debutar en la NBA?",
                    answer: "c) Kevin Garnett",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Kobe Bryant",
                        "c) Kevin Garnett",
                        "d) LeBron James Jr."
                    ]
                },
                {
                    numb: 41,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una cancha rectangular y los equipos compiten por meter la pelota en la portería del contrario?",
                    answer: "b) Balonmano",
                    options: [
                        "a) Fútbol",
                        "b) Balonmano",
                        "c) Waterpolo",
                        "d) Rugby"
                    ]
                },
                {
                    numb: 42,
                    question: "¿Qué equipo ha ganado más veces la Copa del Mundo de Rugby?",
                    answer: "b) Nueva Zelanda",
                    options: [
                        "a) Australia",
                        "b) Nueva Zelanda",
                        "c) Sudáfrica",
                        "d) Inglaterra"
                    ]
                },
                {
                    numb: 43,
                    question: "¿En qué deporte se utiliza un remo para propulsar una embarcación?",
                    answer: "c) Remo",
                    options: [
                        "a) Vela",
                        "b) Piragüismo",
                        "c) Remo",
                        "d) Surf de remo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 44,
                    question: "¿Cuál es el deporte que se juega en una pista ovalada y los competidores compiten por dar un número determinado de vueltas?",
                    answer: "c) Patinaje de velocidad",
                    options: [
                        "a) Atletismo",
                        "b) Ciclismo en pista",
                        "c) Patinaje de velocidad",
                        "d) Carreras de caballos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 45,
                    question: "¿Qué equipo ganó la última edición de la Copa Mundial de Cricket?",
                    answer: "c) Inglaterra",
                    options: [
                        "a) India",
                        "b) Australia",
                        "c) Inglaterra",
                        "d) Sri Lanka"
                    ]
                },
                {
                    numb: 46,
                    question: "¿En qué deporte se compite para atrapar una pelota lanzada por un lanzador?",
                    answer: "b) Béisbol",
                    options: [
                        "a) Fútbol americano",
                        "b) Béisbol",
                        "c) Sóftbol",
                        "d) Rugby"
                    ]
                },
                {
                    numb: 47,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Copa Mundial de Fútbol?",
                    answer: "d) Miroslav Klose",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Cristiano Ronaldo",
                        "c) Pelé",
                        "d) Miroslav Klose"
                    ]
                },
                {
                    numb: 48,
                    question: "¿Cuál es el deporte más popular en Australia?",
                    answer: "a) Cricket",
                    options: [
                        "a) Cricket",
                        "b) Rugby",
                        "c) Fútbol",
                        "d) Surfing"
                    ]
                },
                {
                    numb: 49,
                    question: "¿Cuál es el único deporte que se ha jugado tanto en la Luna como en el espacio?",
                    answer: "a) Golf",
                    options: [
                        "a) Golf",
                        "b) Fútbol",
                        "c) Béisbol",
                        "d) Tenis"
                    ]
                },
                {
                    numb: 50,
                    question: "¿Qué país es conocido por su dominio en el deporte del rugby?",
                    answer: "c) Nueva Zelanda",
                    options: [
                        "a) Francia",
                        "b) Inglaterra",
                        "c) Nueva Zelanda",
                        "d) Estados Unidos"
                    ]
                }
                ],
            difícil: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Quién es el jugador de baloncesto con más triples anotados en la historia de la NBA?",
                    answer: "b) Stephen Curry",
                    options: [
                        "a) Ray Allen",
                        "b) Stephen Curry",
                        "c) Reggie Miller",
                        "d) Klay Thompson"
                    ]
                },
                {
                    numb: 2,
                    question: "¿Cuál es el único país que ha ganado tres Copas Mundiales de Fútbol de la FIFA de forma consecutiva?",
                    answer: "b) Brasil",
                    options: [
                        "a) Alemania",
                        "b) Brasil",
                        "c) Italia",
                        "d) Argentina"
                    ]
                },
                {
                    numb: 3,
                    question: "¿Cuántos Grand Slams ha ganado Serena Williams en su carrera?",
                    answer: "c) 24",
                    options: [
                        "a) 21",
                        "b) 23",
                        "c) 24",
                        "d) 26"
                    ]
                },
                {
                    numb: 4,
                    question: "¿Quién es el único nadador en la historia en ganar medallas de oro en los 50m, 100m, 200m, 400m, 800m y 1500m estilo libre en los Juegos Olímpicos?",
                    answer: "a) Michael Phelps",
                    options: [
                        "a) Michael Phelps",
                        "b) Mark Spitz",
                        "c) Ian Thorpe",
                        "d) Ryan Lochte"
                    ]
                },
                {
                    numb: 5,
                    question: "¿Qué equipo ha ganado más títulos de la Copa Libertadores de América?",
                    answer: "a) Boca Juniors",
                    options: [
                        "a) Boca Juniors",
                        "b) River Plate",
                        "c) Independiente",
                        "d) Peñarol"
                    ]
                },
                {
                    numb: 6,
                    question: "¿Quién es el único futbolista en ganar el Balón de Oro en tres ocasiones no consecutivas?",
                    answer: "c) Michel Platini",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Cristiano Ronaldo",
                        "c) Michel Platini",
                        "d) Johan Cruyff"
                    ]
                },
                {
                    numb: 7,
                    question: "¿Cuántas medallas de oro olímpicas ha ganado Usain Bolt en sus carreras individuales de 100m y 200m?",
                    answer: "c) 8",
                    options: [
                        "a) 6",
                        "b) 7",
                        "c) 8",
                        "d) 9"
                    ]
                },
                {
                    numb: 8,
                    question: "¿Quién fue el primer jugador en ganar el premio FIFA World Player of the Year?",
                    answer: "d) George Weah",
                    options: [
                        "a) Zinedine Zidane",
                        "b) Ronaldo Nazário",
                        "c) Marco van Basten",
                        "d) George Weah"
                    ]
                },
                {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuál es el único equipo de la NFL en ganar el Super Bowl de manera invicta?",
                    answer: "b) Miami Dolphins",
                    options: [
                        "a) San Francisco 49ers",
                        "b) Miami Dolphins",
                        "c) Dallas Cowboys",
                        "d) Green Bay Packers"
                    ]
                },
                {
                    numb: 10,
                    question: "¿Qué tenista tiene el récord de más títulos de Grand Slam en la historia del tenis masculino?",
                    answer: "c) Roger Federer",
                    options: [
                        "a) Rafael Nadal",
                        "b) Novak Djokovic",
                        "c) Roger Federer",
                        "d) Pete Sampras"
                    ]
                },
                {
                    numb: 11,
                    question: "¿Quién es el único jugador en la historia de la NBA en ganar el premio MVP de las Finales en derrotas?",
                    answer: "c) Jerry West",
                    options: [
                        "a) Michael Jordan",
                        "b) LeBron James",
                        "c) Jerry West",
                        "d) Shaquille O'Neal"
                    ]
                },
                {
                    numb: 12,
                    question: "¿Qué equipo de béisbol ha ganado más Series Mundiales en la historia de las Grandes Ligas?",
                    answer: "a) New York Yankees",
                    options: [
                        "a) New York Yankees",
                        "b) Los Angeles Dodgers",
                        "c) San Francisco Giants",
                        "d) Boston Red Sox"
                    ]
                },
                {
                    numb: 13,
                    question: "¿Cuál es el único equipo de la NBA en ganar 70 o más juegos en una temporada regular?",
                    answer: "b) Chicago Bulls",
                    options: [
                        "a) Golden State Warriors",
                        "b) Chicago Bulls",
                        "c) Los Angeles Lakers",
                        "d) Boston Celtics"
                    ]
                },
                {
                    numb: 14,
                    question: "¿Qué país ha ganado más medallas de oro en los Juegos Olímpicos de Verano?",
                    answer: "a) Estados Unidos",
                    options: [
                        "a) Estados Unidos",
                        "b) China",
                        "c) Rusia",
                        "d) Alemania"
                    ]
                },
                {
                    numb: 15,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en el maratón masculino?",
                    answer: "a) 2 horas, 01 minutos y 39 segundos",
                    options: [
                        "a) 2 horas, 01 minutos y 39 segundos",
                        "b) 2 horas, 01 minutos y 39 segundos",
                        "c) 2 horas, 01 minutos y 39 segundos",
                        "d) 2 horas, 01 minutos y 39 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 16,
                    question: "¿Cuál es el único equipo en ganar dos Triple Coronas del rugby?",
                    answer: "a) Nueva Zelanda",
                    options: [
                        "a) Nueva Zelanda",
                        "b) Australia",
                        "c) Sudáfrica",
                        "d) Inglaterra"
                    ]
                },
                {
                    numb: 17,
                    question: "¿Quién es el único ciclista en ganar el Tour de Francia siete veces consecutivas?",
                    answer: "a) Lance Armstrong",
                    options: [
                        "a) Lance Armstrong",
                        "b) Eddy Merckx",
                        "c) Miguel Indurain",
                        "d) Bernard Hinault"
                    ]
                },
                {
                    numb: 18,
                    question: "¿Cuál es el nadador con más medallas de oro en una sola edición de los Juegos Olímpicos?",
                    answer: "b) Mark Spitz",
                    options: [
                        "a) Michael Phelps",
                        "b) Mark Spitz",
                        "c) Ian Thorpe",
                        "d) Ryan Lochte"
                    ]
                },
                {
                    numb: 19,
                    question: "¿Cuál es el único jugador en ganar el premio FIFA World Player of the Year en tres décadas diferentes?",
                    answer: "a) Lionel Messi",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Cristiano Ronaldo",
                        "c) Zinedine Zidane",
                        "d) Ronaldinho"
                    ]
                },
                {
                    numb: 20,
                    question: "¿Qué país ha ganado más medallas de oro en los Juegos Paralímpicos de Verano?",
                    answer: "a) Estados Unidos",
                    options: [
                        "a) Estados Unidos",
                        "b) China",
                        "c) Rusia",
                        "d) Alemania"
                    ]
                },
                {
                    numb: 21,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en el salto de altura masculino?",
                    answer: "a) 2.45 metros",
                    options: [
                        "a) 2.45 metros",
                        "b) 2.43 metros",
                        "c) 2.42 metros",
                        "d) 2.41 metros"
                    ]
                },
                {
                    numb: 22,
                    question: "¿Quién es el único futbolista en ganar la Bota de Oro de la UEFA en cinco ocasiones?",
                    answer: "a) Lionel Messi",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Cristiano Ronaldo",
                        "c) Cristiano Ronaldo",
                        "d) Lionel Messi"
                    ]
                },
                {
                    numb: 23,
                    question: "¿Qué equipo ha ganado más títulos de la Serie A italiana?",
                    answer: "a) Juventus",
                    options: [
                        "a) Juventus",
                        "b) AC Milan",
                        "c) Inter de Milán",
                        "d) Roma"
                    ]
                },
                {
                    numb: 24,
                    question: "¿Quién es el único ciclista en ganar el Tour de Francia cinco veces seguidas?",
                    answer: "a) Eddy Merckx",
                    options: [
                        "a) Eddy Merckx",
                        "b) Miguel Indurain",
                        "c) Bernard Hinault",
                        "d) Jacques Anquetil"
                    ]
                },
                {
                    numb: 25,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 100 metros masculinos?",
                    answer: "a) 9.58 segundos",
                    options: [
                        "a) 9.58 segundos",
                        "b) 9.63 segundos",
                        "c) 9.69 segundos",
                        "d) 9.72 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 26,
                    question: "¿Quién es el jugador de fútbol con más goles anotados en un solo año calendario?",
                    answer: "a) Lionel Messi",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Cristiano Ronaldo",
                        "c) Pelé",
                        "d) Gerd Müller"
                    ]
                },
                {
                    numb: 27,
                    question: "¿Cuál es el país de origen del tenista Rafael Nadal?",
                    answer: "a) España",
                    options: [
                        "a) España",
                        "b) Suiza",
                        "c) Serbia",
                        "d) Francia"
                    ]
                },
                {
                    numb: 28,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar el premio MVP de las Finales de la NBA con dos equipos diferentes?",
                    answer: "d) Kawhi Leonard",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Kareem Abdul-Jabbar",
                        "c) Magic Johnson",
                        "d) Kawhi Leonard"
                    ]
                },
                {
                    numb: 29,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 100 metros vallas femeninos?",
                    answer: "a) 12.20 segundos",
                    options: [
                        "a) 12.20 segundos",
                        "b) 12.21 segundos",
                        "c) 12.26 segundos",
                        "d) 12.28 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 30,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Copa del Mundo de Fútbol?",
                    answer: "b) Miroslav Klose",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Miroslav Klose",
                        "c) Ronaldo Nazário",
                        "d) Lionel Messi"
                    ]
                },
                {
                    numb: 31,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en el salto de longitud masculino?",
                    answer: "d) 9.10 metros",
                    options: [
                        "a) 8.95 metros",
                        "b) 8.98 metros",
                        "c) 9.02 metros",
                        "d) 9.10 metros"
                    ]
                },
                {
                    numb: 32,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar el premio MVP de la NBA en tres décadas diferentes?",
                    answer: "a) Kareem Abdul-Jabbar",
                    options: [
                        "a) Kareem Abdul-Jabbar",
                        "b) Tim Duncan",
                        "c) LeBron James",
                        "d) Michael Jordan"
                    ]
                },
                {
                    numb: 33,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 400 metros vallas masculinos?",
                    answer: "a) 46.78 segundos",
                    options: [
                        "a) 46.78 segundos",
                        "b) 46.82 segundos",
                        "c) 46.86 segundos",
                        "d) 46.90 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 34,
                    question: "¿Cuántos Grand Slam ha ganado Novak Djokovic en su carrera hasta el momento?",
                    answer: "c) 20",
                    options: [
                        "a) 18",
                        "b) 19",
                        "c) 20",
                        "d) 21"
                    ]
                },
                {
                    numb: 35,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar la Bota de Oro de la Copa del Mundo en dos ocasiones?",
                    answer: "c) Gary Lineker",
                    options: [
                        "a) Thomas Müller",
                        "b) Ronaldo Nazário",
                        "c) Gary Lineker",
                        "d) Eusébio"
                    ]
                },
                {
                    numb: 36,
                    question: "¿Cuál es el país de origen del futbolista Neymar Jr.?",
                    answer: "a) Brasil",
                    options: [
                        "a) Brasil",
                        "b) Argentina",
                        "c) Portugal",
                        "d) España"
                    ]
                },
                {
                    numb: 37,
                    question: "¿Quién es el único futbolista en ganar el premio Balón de Oro en tres ocasiones no consecutivas?",
                    answer: "a) Michel Platini",
                    options: [
                        "a) Michel Platini",
                        "b) Johan Cruyff",
                        "c) Marco van Basten",
                        "d) Ronaldo Nazário"
                    ]
                },
                {
                    numb: 38,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 800 metros femeninos?",
                    answer: "b) 1:53.43 minutos",
                    options: [
                        "a) 1:53.28 minutos",
                        "b) 1:53.43 minutos",
                        "c) 1:53.78 minutos",
                        "d) 1:54.25 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 39,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Premier League inglesa?",
                    answer: "a) Alan Shearer",
                    options: [
                        "a) Alan Shearer",
                        "b) Wayne Rooney",
                        "c) Thierry Henry",
                        "d) Sergio Agüero"
                    ]
                },
                {
                    numb: 40,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 200 metros masculinos?",
                    answer: "a) 19.19 segundos",
                    options: [
                        "a) 19.19 segundos",
                        "b) 19.32 segundos",
                        "c) 19.50 segundos",
                        "d) 19.69 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 41,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar el premio MVP de la NBA con tres equipos diferentes?",
                    answer: "a) LeBron James",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Magic Johnson",
                        "c) Tim Duncan",
                        "d) Kareem Abdul-Jabbar"
                    ]
                },
                {
                    numb: 42,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en el salto con pértiga masculino?",
                    answer: "c) 6.20 metros",
                    options: [
                        "a) 6.18 metros",
                        "b) 6.19 metros",
                        "c) 6.20 metros",
                        "d) 6.22 metros"
                    ]
                },
                {
                    numb: 43,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Bundesliga alemana?",
                    answer: "a) Gerd Müller",
                    options: [
                        "a) Gerd Müller",
                        "b) Robert Lewandowski",
                        "c) Klaus Fischer",
                        "d) Jupp Heynckes"
                    ]
                },
                {
                    numb: 44,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 1500 metros femeninos?",
                    answer: "a) 3:50.07 minutos",
                    options: [
                        "a) 3:50.07 minutos",
                        "b) 3:50.46 minutos",
                        "c) 3:50.98 minutos",
                        "d) 3:51.95 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 45,
                    question: "¿Quién es el único futbolista en ganar el premio FIFA World Player of the Year en cuatro ocasiones consecutivas?",
                    answer: "b) Cristiano Ronaldo",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Cristiano Ronaldo",
                        "c) Zinedine Zidane",
                        "d) Ronaldinho"
                    ]
                },
                {
                    numb: 46,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 110 metros vallas masculinos?",
                    answer: "a) 12.80 segundos",
                    options: [
                        "a) 12.80 segundos",
                        "b) 12.91 segundos",
                        "c) 12.98 segundos",
                        "d) 13.00 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 47,
                    question: "¿Quién es el único futbolista en ganar el premio Balón de Oro con tres equipos diferentes?",
                    answer: "d) Johan Cruyff",
                    options: [
                        "a) Cristiano Ronaldo",
                        "b) Lionel Messi",
                        "c) Michel Platini",
                        "d) Johan Cruyff"
                    ]
                },
                {
                    numb: 48,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 400 metros masculinos?",
                    answer: "a) 43.03 segundos",
                    options: [
                        "a) 43.03 segundos",
                        "b) 43.18 segundos",
                        "c) 43.29 segundos",
                        "d) 43.45 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 49,
                    question: "¿Quién es el único futbolista en ganar el premio FIFA World Cup Golden Ball en tres ocasiones?",
                    answer: "a) Diego Maradona",
                    options: [
                        "a) Diego Maradona",
                        "b) Pelé",
                        "c) Lionel Messi",
                        "d) Zinedine Zidane"
                    ]
                },
                {
                    numb: 50,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en el lanzamiento de jabalina masculino?",
                    answer: "d) 99.02 metros",
                    options: [
                        "a) 98.48 metros",
                        "b) 98.75 metros",
                        "c) 98.89 metros",
                        "d) 99.02 metros"
                    ]
                },
                {
                    numb: 51,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección brasileña de fútbol?",
                    answer: "a) Pelé",
                    options: [
                        "a) Pelé",
                        "b) Ronaldo Nazário",
                        "c) Romário",
                        "d) Neymar Jr."
                    ]
                },
                {
                    numb: 52,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 5000 metros femeninos?",
                    answer: "a) 14:06.62 minutos",
                    options: [
                        "a) 14:06.62 minutos",
                        "b) 14:11.15 minutos",
                        "c) 14:16.63 minutos",
                        "d) 14:22.33 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 53,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar el premio MVP de la NBA con tres equipos diferentes?",
                    answer: "d) Shaquille O'Neal",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Kareem Abdul-Jabbar",
                        "c) Magic Johnson",
                        "d) Shaquille O'Neal"
                    ]
                },
                {
                    numb: 54,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 3000 metros con obstáculos masculinos?",
                    answer: "a) 7:53.63 minutos",
                    options: [
                        "a) 7:53.63 minutos",
                        "b) 7:55.28 minutos",
                        "c) 7:57.63 minutos",
                        "d) 7:59.72 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 55,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección argentina de fútbol?",
                    answer: "b) Gabriel Batistuta",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) Gabriel Batistuta",
                        "c) Diego Maradona",
                        "d) Hernán Crespo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 56,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 400 metros vallas femeninos?",
                    answer: "a) 52.16 segundos",
                    options: [
                        "a) 52.16 segundos",
                        "b) 52.34 segundos",
                        "c) 52.61 segundos",
                        "d) 52.79 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 57,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar el premio MVP de las Finales de la NBA con tres equipos diferentes?",
                    answer: "a) LeBron James",
                    options: [
                        "a) LeBron James",
                        "b) Magic Johnson",
                        "c) Tim Duncan",
                        "d) Kareem Abdul-Jabbar"
                    ]
                },
                {
                    numb: 58,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en el salto con garrocha femenino?",
                    answer: "c) 5.08 metros",
                    options: [
                        "a) 5.06 metros",
                        "b) 5.07 metros",
                        "c) 5.08 metros",
                        "d) 5.09 metros"
                    ]
                },
                {
                    numb: 59,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la Premier League inglesa?",
                    answer: "a) Alan Shearer",
                    options: [
                        "a) Alan Shearer",
                        "b) Wayne Rooney",
                        "c) Thierry Henry",
                        "d) Sergio Agüero"
                    ]
                },
                {
                    numb: 60,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 10,000 metros masculinos?",
                    answer: "d) 26:16.23 minutos",
                    options: [
                        "a) 26:17.53 minutos",
                        "b) 26:17.18 minutos",
                        "c) 26:16.87 minutos",
                        "d) 26:16.23 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 61,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia del Real Madrid C.F.?",
                    answer: "a) Cristiano Ronaldo",
                    options: [
                        "a) Cristiano Ronaldo",
                        "b) Raúl González",
                        "c) Alfredo Di Stéfano",
                        "d) Ferenc Puskás"
                    ]
                },
                {
                    numb: 62,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en el salto de altura femenino?",
                    answer: "a) 2.09 metros",
                    options: [
                        "a) 2.09 metros",
                        "b) 2.08 metros",
                        "c) 2.07 metros",
                        "d) 2.06 metros"
                    ]
                },
                {
                    numb: 63,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar la Bota de Oro de la Copa Mundial de la FIFA en dos ocasiones?",
                    answer: "c) Miroslav Klose",
                    options: [
                        "a) Thomas Müller",
                        "b) Ronaldo Nazário",
                        "c) Miroslav Klose",
                        "d) Gary Lineker"
                    ]
                },
                {
                    numb: 64,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 200 metros femeninos?",
                    answer: "a) 21.53 segundos",
                    options: [
                        "a) 21.53 segundos",
                        "b) 21.62 segundos",
                        "c) 21.71 segundos",
                        "d) 21.79 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 65,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia del FC Barcelona?",
                    answer: "a) Lionel Messi",
                    options: [
                        "a) Lionel Messi",
                        "b) César Rodríguez",
                        "c) Luis Suárez",
                        "d) Samuel Eto'o"
                    ]
                },
                {
                    numb: 66,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 1500 metros masculinos?",
                    answer: "a) 3:26.00 minutos",
                    options: [
                        "a) 3:26.00 minutos",
                        "b) 3:26.18 minutos",
                        "c) 3:26.34 minutos",
                        "d) 3:26.54 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 67,
                    question: "¿Quién es el único jugador en ganar el premio MVP de la NBA en dos equipos diferentes en temporadas consecutivas?",
                    answer: "b) Moses Malone",
                    options: [
                        "a) Kareem Abdul-Jabbar",
                        "b) Moses Malone",
                        "c) LeBron James",
                        "d) Giannis Antetokounmpo"
                    ]
                },
                {
                    numb: 68,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 100 metros mariposa masculinos?",
                    answer: "a) 49.50 segundos",
                    options: [
                        "a) 49.50 segundos",
                        "b) 49.82 segundos",
                        "c) 49.88 segundos",
                        "d) 49.95 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 69,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 100 metros mariposa masculinos?",
                    answer: "a) 49.50 segundos",
                    options: [
                        "a) 49.50 segundos",
                        "b) 49.82 segundos",
                        "c) 49.88 segundos",
                        "d) 49.95 segundos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 70,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de la selección alemana de fútbol?",
                    answer: "a) Miroslav Klose",
                    options: [
                        "a) Miroslav Klose",
                        "b) Gerd Müller",
                        "c) Thomas Müller",
                        "d) Lukas Podolski"
                    ]
                },
                {
                    numb: 71,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 200 metros estilo libre masculinos?",
                    answer: "a) 1:42.00 minutos",
                    options: [
                        "a) 1:42.00 minutos",
                        "b) 1:42.98 minutos",
                        "c) 1:43.08 minutos",
                        "d) 1:43.23 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 72,
                    question: "¿Quién es el único futbolista en ganar la Bota de Oro de la UEFA en tres ocasiones no consecutivas?",
                    answer: "c) Thierry Henry",
                    options: [
                        "a) Cristiano Ronaldo",
                        "b) Lionel Messi",
                        "c) Thierry Henry",
                        "d) Marco van Basten"
                    ]
                },
                {
                    numb: 73,
                    question: "¿Cuál es el récord mundial actual en los 200 metros estilo libre femeninos?",
                    answer: "a) 1:51.71 minutos",
                    options: [
                        "a) 1:51.71 minutos",
                        "b) 1:52.25 minutos",
                        "c) 1:52.98 minutos",
                        "d) 1:53.23 minutos"
                    ]
                },
                {
                    numb: 74,
                    question: "¿Quién es el máximo goleador en la historia del Atlético de Madrid?",
                    answer: "a) Luis Aragonés",
                    options: [
                        "a) Luis Aragonés",
                        "b) Fernando Torres",
                        "c) Adrián Escudero",
                        "d) Antoine Griezmann"
                    ]
                },
                {
                    numb: 75,
                    question: "¿Qué diario de futból entrega el balón de oro?",
                    answer: "a) L'Équipe",
                    options: [
                        "a) L'Équipe",
                        "b) Marca",
                        "c) l'Parísien",
                        "d) Diario AS"
                        ]
                },
                ],
            },
        Ciencia: {
            fácil: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Qué planeta es conocido como el planeta rojo?",
                    answer: "B. Marte",
                    options: [
                    "A. Venus",
                    "B. Marte",
                    "C. Júpiter",
                    "D. Mercurio"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 2,
                    question: "¿Qué gas es esencial para la respiración de los seres humanos?",
                    answer: "B. Oxígeno",
                    options: [
                    "A. Nitrógeno",
                    "B. Oxígeno",
                    "C. Dióxido de carbono",
                    "D. Hidrógeno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 3,
                    question: "¿Qué órgano humano es responsable de bombear sangre?",
                    answer: "B. Corazón",
                    options: [
                    "A. Pulmones",
                    "B. Corazón",
                    "C. Hígado",
                    "D. Riñones"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 4,
                    question: "¿Cuál es la sustancia más dura conocida por el hombre?",
                    answer: "C. Diamante",
                    options: [
                    "A. Oro",
                    "B. Hierro",
                    "C. Diamante",
                    "D. Plata"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 5,
                    question: "¿Qué planeta tiene un sistema de anillos prominente?",
                    answer: "B. Saturno",
                    options: [
                    "A. Marte",
                    "B. Saturno",
                    "C. Urano",
                    "D. Júpiter"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 6,
                    question: "¿Cuál es la fuerza que nos mantiene pegados a la Tierra?",
                    answer: "B. Gravedad",
                    options: [
                    "A. Electromagnetismo",
                    "B. Gravedad",
                    "C. Inercia",
                    "D. Fricción"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 7,
                    question: "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
                    answer: "B. Fémur",
                    options: [
                    "A. Húmero",
                    "B. Fémur",
                    "C. Tibia",
                    "D. Radio"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 8,
                    question: "¿Qué instrumento se usa para medir la temperatura?",
                    answer: "B. Termómetro",
                    options: [
                    "A. Barómetro",
                    "B. Termómetro",
                    "C. Anemómetro",
                    "D. Higrómetro"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 9,
                    question: "¿Cuál es el principal gas responsable del efecto invernadero?",
                    answer: "C. Dióxido de carbono",
                    options: [
                    "A. Metano",
                    "B. Oxígeno",
                    "C. Dióxido de carbono",
                    "D. Nitrógeno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 10,
                    question: "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
                    answer: "B. Piel",
                    options: [
                    "A. Pulmón",
                    "B. Piel",
                    "C. Hígado",
                    "D. Cerebro"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 11,
                    question: "¿Qué tipo de energía proviene del sol?",
                    answer: "B. Energía solar",
                    options: [
                    "A. Energía eólica",
                    "B. Energía solar",
                    "C. Energía hidráulica",
                    "D. Energía geotérmica"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 12,
                    question: "¿Cuál es la unidad de medida de la corriente eléctrica?",
                    answer: "B. Amperio",
                    options: [
                    "A. Voltio",
                    "B. Amperio",
                    "C. Ohmio",
                    "D. Vatio"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 13,
                    question: "¿Cuál es el compuesto químico del agua?",
                    answer: "A. H2O",
                    options: [
                    "A. H2O",
                    "B. CO2",
                    "C. O2",
                    "D. CH4"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 14,
                    question: "¿Qué animal es conocido por su capacidad para cambiar de color?",
                    answer: "A. Camaleón",
                    options: [
                    "A. Camaleón",
                    "B. Tigre",
                    "C. Delfín",
                    "D. Pulpo"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 15,
                    question: "¿Qué proceso convierte la luz solar en energía química en las plantas?",
                    answer: "B. Fotosíntesis",
                    options: [
                    "A. Respiración",
                    "B. Fotosíntesis",
                    "C. Digestión",
                    "D. Fermentación"
                    ]
                    },
                    {
                        numb: 16,
                        question: "¿Qué fenómeno natural está causado por el movimiento de las placas tectónicas?",
                        answer: "B. Terremoto",
                        options: [
                        "A. Huracán",
                        "B. Terremoto",
                        "C. Tormenta eléctrica",
                        "D. Tsunami"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 17,
                        question: "¿Qué animal es conocido como el mamífero más grande del mundo?",
                        answer: "B. Ballena azul",
                        options: [
                        "A. Elefante africano",
                        "B. Ballena azul",
                        "C. Jirafa",
                        "D. Oso polar"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 18,
                        question: "¿Qué vitamina es producida por el cuerpo humano cuando se expone al sol?",
                        answer: "C. Vitamina D",
                        options: [
                        "A. Vitamina A",
                        "B. Vitamina C",
                        "C. Vitamina D",
                        "D. Vitamina B12"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 19,
                        question: "¿Cuál es el animal más rápido en tierra?",
                        answer: "A. Guepardo",
                        options: [
                        "A. Guepardo",
                        "B. León",
                        "C. Caballo",
                        "D. Antílope"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 20,
                        question: "¿Qué científico es famoso por su ley de la gravitación universal?",
                        answer: "A. Isaac Newton",
                        options: [
                        "A. Isaac Newton",
                        "B. Nikola Tesla",
                        "C. Albert Einstein",
                        "D. Galileo Galilei"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 21,
                        question: "¿Qué glándula en el cuerpo humano produce insulina?",
                        answer: "C. Páncreas",
                        options: [
                        "A. Hígado",
                        "B. Tiroides",
                        "C. Páncreas",
                        "D. Glándula pituitaria"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 22,
                        question: "¿Qué animal se considera el más inteligente después del ser humano?",
                        answer: "A. Delfín",
                        options: [
                        "A. Delfín",
                        "B. Elefante",
                        "C. Perro",
                        "D. Chimpancé"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 23,
                        question: "¿Qué elemento químico tiene el símbolo 'Fe'?",
                        answer: "B. Hierro",
                        options: [
                        "A. Fósforo",
                        "B. Hierro",
                        "C. Francio",
                        "D. Flúor"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 24,
                        question: "¿Qué sustancia se utiliza comúnmente para limpiar heridas debido a sus propiedades desinfectantes?",
                        answer: "B. Alcohol",
                        options: [
                        "A. Agua",
                        "B. Alcohol",
                        "C. Azúcar",
                        "D. Sal"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 25,
                        question: "¿Qué mineral es necesario para la formación de los huesos?",
                        answer: "B. Calcio",
                        options: [
                        "A. Sodio",
                        "B. Calcio",
                        "C. Potasio",
                        "D. Magnesio"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 26,
                        question: "¿Cuál es el mayor océano del mundo?",
                        answer: "C. Océano Pacífico",
                        options: [
                        "A. Océano Atlántico",
                        "B. Océano Índico",
                        "C. Océano Pacífico",
                        "D. Océano Ártico"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 27,
                        question: "¿Qué tipo de sangre es conocido como el donante universal?",
                        answer: "B. Tipo O",
                        options: [
                        "A. Tipo A",
                        "B. Tipo O",
                        "C. Tipo AB",
                        "D. Tipo B"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 28,
                        question: "¿Qué animal puede volar hacia atrás?",
                        answer: "A. Colibrí",
                        options: [
                        "A. Colibrí",
                        "B. Águila",
                        "C. Murciélago",
                        "D. Golondrina"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 29,
                        question: "¿Cuál es el órgano principal del sistema nervioso central?",
                        answer: "C. Cerebro",
                        options: [
                        "A. Corazón",
                        "B. Pulmón",
                        "C. Cerebro",
                        "D. Médula espinal"
                        ]
                        },
                        {
                        numb: 30,
                        question: "¿Qué planeta está más cerca de la Tierra?",
                        answer: "B. Venus",
                        options: [
                        "A. Marte",
                        "B. Venus",
                        "C. Júpiter",
                        "D. Saturno"
                        ]
                        },
            ],
            medio: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Qué científica descubrió el radio y el polonio?",
                    answer: "B. Marie Curie",
                    options: [
                    "A. Rosalind Franklin",
                    "B. Marie Curie",
                    "C. Dorothy Hodgkin",
                    "D. Ada Lovelace"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 2,
                    question: "¿Qué tipo de enlace se forma entre dos átomos que comparten electrones?",
                    answer: "B. Enlace covalente",
                    options: [
                    "A. Enlace iónico",
                    "B. Enlace covalente",
                    "C. Enlace metálico",
                    "D. Enlace de hidrógeno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 3,
                    question: "¿Qué planeta tiene la mayor cantidad de lunas conocidas en el sistema solar?",
                    answer: "C. Saturno",
                    options: [
                    "A. Marte",
                    "B. Júpiter",
                    "C. Saturno",
                    "D. Neptuno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 4,
                    question: "¿Qué científico formuló la teoría del Big Bang?",
                    answer: "B. Georges Lemaître",
                    options: [
                    "A. Albert Einstein",
                    "B. Georges Lemaître",
                    "C. Edwin Hubble",
                    "D. Stephen Hawking"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 5,
                    question: "¿Qué tipo de ondas son las ondas de radio?",
                    answer: "B. Ondas electromagnéticas",
                    options: [
                    "A. Ondas mecánicas",
                    "B. Ondas electromagnéticas",
                    "C. Ondas de choque",
                    "D. Ondas gravitacionales"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 6,
                    question: "¿Qué metal es conocido por ser el mejor conductor de electricidad?",
                    answer: "B. Plata",
                    options: [
                    "A. Oro",
                    "B. Plata",
                    "C. Aluminio",
                    "D. Cobre"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 7,
                    question: "¿Qué es una supernova?",
                    answer: "B. La explosión de una estrella",
                    options: [
                    "A. Un nuevo planeta",
                    "B. La explosión de una estrella",
                    "C. Un tipo de galaxia",
                    "D. Un cometa"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 8,
                    question: "¿Qué sustancia es la principal fuente de energía para las células del cuerpo humano?",
                    answer: "B. Glucosa",
                    options: [
                    "A. Proteína",
                    "B. Glucosa",
                    "C. Lípidos",
                    "D. Ácido nucleico"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 9,
                    question: "¿Qué tipo de enlace químico implica la transferencia de electrones?",
                    answer: "A. Enlace iónico",
                    options: [
                    "A. Enlace iónico",
                    "B. Enlace covalente",
                    "C. Enlace metálico",
                    "D. Enlace de hidrógeno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 10,
                    question: "¿Qué fenómeno ocurre cuando la Luna pasa entre la Tierra y el Sol?",
                    answer: "A. Eclipse solar",
                    options: [
                    "A. Eclipse solar",
                    "B. Eclipse lunar",
                    "C. Lluvia de meteoros",
                    "D. Aurora boreal"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 11,
                    question: "¿Qué molécula es esencial para el transporte de oxígeno en la sangre?",
                    answer: "B. Hemoglobina",
                    options: [
                    "A. Glucosa",
                    "B. Hemoglobina",
                    "C. Colágeno",
                    "D. Insulina"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 12,
                    question: "¿Qué es la biodiversidad?",
                    answer: "A. La variedad de vida en la Tierra",
                    options: [
                    "A. La variedad de vida en la Tierra",
                    "B. La cantidad de especies en un solo ecosistema",
                    "C. La variabilidad genética dentro de una especie",
                    "D. La diversidad de ecosistemas en un planeta"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 13,
                    question: "¿Qué instrumento mide la velocidad del viento?",
                    answer: "B. Anemómetro",
                    options: [
                    "A. Barómetro",
                    "B. Anemómetro",
                    "C. Termómetro",
                    "D. Higrómetro"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 14,
                    question: "¿Qué es el pH?",
                    answer: "B. Una medida de la acidez o alcalinidad",
                    options: [
                    "A. Una medida de la salinidad",
                    "B. Una medida de la acidez o alcalinidad",
                    "C. Una medida de la concentración de oxígeno",
                    "D. Una medida de la presión"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 15,
                    question: "¿Qué causa la marea alta y baja?",
                    answer: "B. La gravedad de la Luna",
                    options: [
                    "A. El viento",
                    "B. La gravedad de la Luna",
                    "C. La rotación de la Tierra",
                    "D. La gravedad del Sol"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 16,
                    question: "¿Qué proceso describe la conversión de agua en vapor?",
                    answer: "B. Evaporación",
                    options: [
                    "A. Sublimación",
                    "B. Evaporación",
                    "C. Condensación",
                    "D. Transpiración"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 17,
                    question: "¿Qué tipo de galaxia es la Vía Láctea?",
                    answer: "A. Espiral",
                    options: [
                    "A. Espiral",
                    "B. Elíptica",
                    "C. Irregular",
                    "D. Barrada"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 18,
                    question: "¿Qué tipo de energía utiliza un horno microondas?",
                    answer: "B. Energía electromagnética",
                    options: [
                    "A. Energía térmica",
                    "B. Energía electromagnética",
                    "C. Energía química",
                    "D. Energía mecánica"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 19,
                    question: "¿Qué parte de la planta realiza la fotosíntesis?",
                    answer: "A. Hoja",
                    options: [
                    "A. Hoja",
                    "B. Raíz",
                    "C. Flor",
                    "D. Tallo"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 20,
                    question: "¿Qué fuerza actúa en dirección opuesta al movimiento de un objeto?",
                    answer: "B. Fricción",
                    options: [
                    "A. Gravedad",
                    "B. Fricción",
                    "C. Inercia",
                    "D. Fuerza centrípeta"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 21,
                    question: "¿Qué es un ecosistema?",
                    answer: "B. Una comunidad de organismos y su entorno físico",
                    options: [
                    "A. Un lugar con solo plantas",
                    "B. Una comunidad de organismos y su entorno físico",
                    "C. Una colección de montañas",
                    "D. Una área desértica"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 22,
                    question: "¿Qué órgano del cuerpo humano regula la temperatura corporal?",
                    answer: "B. Piel",
                    options: [
                    "A. Hígado",
                    "B. Piel",
                    "C. Corazón",
                    "D. Pulmones"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 23,
                    question: "¿Qué parte del ojo humano es responsable de enfocar la luz en la retina?",
                    answer: "C. Lente",
                    options: [
                    "A. Iris",
                    "B. Pupila",
                    "C. Lente",
                    "D. Córnea"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 24,
                    question: "¿Qué científico es conocido por la teoría de la relatividad?",
                    answer: "A. Albert Einstein",
                    options: [
                    "A. Albert Einstein",
                    "B. Niels Bohr",
                    "C. Max Planck",
                    "D. Werner Heisenberg"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 25,
                    question: "¿Qué tipo de simbiosis describe una relación en la que ambos organismos se benefician?",
                    answer: "A. Mutualismo",
                    options: [
                    "A. Mutualismo",
                    "B. Comensalismo",
                    "C. Parasitismo",
                    "D. Depredación"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 26,
                    question: "¿Qué órgano del cuerpo humano filtra los desechos de la sangre para formar orina?",
                    answer: "A. Riñón",
                    options: [
                    "A. Riñón",
                    "B. Hígado",
                    "C. Intestino",
                    "D. Estómago"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 27,
                    question: "¿Qué compuesto químico es conocido como el 'químico de la vida'?",
                    answer: "B. Agua",
                    options: [
                    "A. Oxígeno",
                    "B. Agua",
                    "C. Dióxido de carbono",
                    "D. Nitrógeno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 28,
                    question: "¿Qué tipo de sangre puede recibir cualquier tipo de sangre en una transfusión?",
                    answer: "B. Tipo AB",
                    options: [
                    "A. Tipo A",
                    "B. Tipo AB",
                    "C. Tipo O",
                    "D. Tipo B"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 29,
                    question: "¿Qué planeta tiene el día más corto en el sistema solar?",
                    answer: "B. Júpiter",
                    options: [
                    "A. Venus",
                    "B. Júpiter",
                    "C. Mercurio",
                    "D. Saturno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 30,
                    question: "¿Qué molécula es la principal portadora de información genética?",
                    answer: "A. ADN",
                    options: [
                    "A. ADN",
                    "B. ARN",
                    "C. Proteína",
                    "D. Lípido"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 31,
                    question: "¿Qué planeta tiene un sistema de anillos menos conocido que el de Saturno?",
                    answer: "A. Urano",
                    options: [
                    "A. Urano",
                    "B. Marte",
                    "C. Neptuno",
                    "D. Júpiter"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 32,
                    question: "¿Qué planeta es conocido como el 'gigante de hielo'?",
                    answer: "B. Neptuno",
                    options: [
                    "A. Júpiter",
                    "B. Neptuno",
                    "C. Saturno",
                    "D. Urano"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 33,
                    question: "¿Qué es la clonación?",
                    answer: "B. Producción de organismos genéticamente idénticos",
                    options: [
                    "A. Mezcla de material genético de dos organismos",
                    "B. Producción de organismos genéticamente idénticos",
                    "C. Mutación de ADN",
                    "D. Manipulación de genes"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 34,
                    question: "¿Qué tipo de célula es una neurona?",
                    answer: "A. Célula nerviosa",
                    options: [
                    "A. Célula nerviosa",
                    "B. Célula muscular",
                    "C. Célula sanguínea",
                    "D. Célula ósea"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 35,
                    question: "¿Qué elemento es el más abundante en el universo?",
                    answer: "A. Hidrógeno",
                    options: [
                    "A. Hidrógeno",
                    "B. Helio",
                    "C. Oxígeno",
                    "D. Nitrógeno"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 36,
                    question: "¿Qué tipo de célula produce anticuerpos?",
                    answer: "B. Linfocitos B",
                    options: [
                    "A. Glóbulos rojos",
                    "B. Linfocitos B",
                    "C. Plaquetas",
                    "D. Macrófagos"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 37,
                    question: "¿Qué fenómeno describe la expansión del universo?",
                    answer: "A. Teoría del Big Bang",
                    options: [
                    "A. Teoría del Big Bang",
                    "B. Teoría de la Relatividad",
                    "C. Teoría de la Deriva Continental",
                    "D. Teoría de la Evolución"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 38,
                    question: "¿Qué tipo de célula es un glóbulo blanco?",
                    answer: "B. Célula del sistema inmunológico",
                    options: [
                    "A. Célula muscular",
                    "B. Célula del sistema inmunológico",
                    "C. Célula nerviosa",
                    "D. Célula ósea"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 39,
                    question: "¿Qué es la capa de ozono?",
                    answer: "A. Una capa de gas ozono en la estratosfera que absorbe la mayor parte de la radiación ultravioleta del sol",
                    options: [
                    "A. Una capa de gas ozono en la estratosfera que absorbe la mayor parte de la radiación ultravioleta del sol",
                    "B. Una capa de hielo en el Ártico",
                    "C. Una capa de nubes en la atmósfera",
                    "D. Una capa de gas metano en la troposfera"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 40,
                    question: "¿Qué tipo de célula es un glóbulo rojo?",
                    answer: "A. Célula sanguínea",
                    options: [
                    "A. Célula sanguínea",
                    "B. Célula nerviosa",
                    "C. Célula muscular",
                    "D. Célula ósea"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 41,
                    question: "¿Qué es la capa de la atmósfera más cercana a la Tierra?",
                    answer: "C. Troposfera",
                    options: [
                    "A. Estratosfera",
                    "B. Mesosfera",
                    "C. Troposfera",
                    "D. Termosfera"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 42,
                    question: "¿Cuál es el proceso por el cual los organismos producen su propia comida utilizando la luz solar?",
                    answer: "B. Fotosíntesis",
                    options: [
                    "A. Respiración",
                    "B. Fotosíntesis",
                    "C. Fermentación",
                    "D. Quimiosíntesis"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 43,
                    question: "¿Qué tipo de célula es un espermatozoide?",
                    answer: "B. Célula reproductora masculina",
                    options: [
                    "A. Célula animal",
                    "B. Célula reproductora masculina",
                    "C. Célula sanguínea",
                    "D. Célula nerviosa"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 44,
                    question: "¿Qué es un átomo?",
                    answer: "C. La unidad básica de un elemento químico",
                    options: [
                    "A. Una partícula subatómica cargada positivamente",
                    "B. Una partícula subatómica sin carga",
                    "C. La unidad básica de un elemento químico",
                    "D. Una partícula subatómica cargada negativamente"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 45,
                    question: "¿Cuál es el proceso por el cual los organismos descomponen materia orgánica en compuestos más simples?",
                    answer: "C. Descomposición",
                    options: [
                    "A. Fotosíntesis",
                    "B. Respiración",
                    "C. Descomposición",
                    "D. Fermentación"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 46,
                    question: "¿Cuál es el proceso por el cual las plantas toman agua y minerales del suelo?",
                    answer: "B. Absorción",
                    options: [
                    "A. Fotosíntesis",
                    "B. Absorción",
                    "C. Transpiración",
                    "D. Osmosis"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 47,
                    question: "¿Cuál es el proceso por el cual los seres vivos producen más seres vivos de su misma especie?",
                    answer: "B. Reproducción",
                    options: [
                    "A. Metamorfosis",
                    "B. Reproducción",
                    "C. Mutación",
                    "D. Hibridación"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 48,
                    question: "¿Cuál es el proceso por el cual las células utilizan oxígeno para convertir nutrientes en energía?",
                    answer: "B. Respiración celular",
                    options: [
                    "A. Fotosíntesis",
                    "B. Respiración celular",
                    "C. Fermentación",
                    "D. Quimiosíntesis"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 49,
                    question: "¿Qué tipo de célula no tiene núcleo?",
                    answer: "A. Célula procariota",
                    options: [
                    "A. Célula procariota",
                    "B. Célula eucariota",
                    "C. Célula madre",
                    "D. Célula somática"
                    ]
                    },
                    {
                    numb: 50,
                    question: "¿Qué principio establece que la energía no se crea ni se destruye, solo se transforma?",
                    answer: "B. Ley de la conservación de la energía",
                    options: [
                    "A. Ley de la gravitación universal",
                    "B. Ley de la conservación de la energía",
                    "C. Ley de la entropía",
                    "D. Ley de la inercia"
                    ]
                    }
            ],
            difícil: [
                {
                    numb: 1,
                    question: "¿Qué partícula subatómica se encuentra en el núcleo del átomo y tiene carga positiva?",
                    answer: "A. Protón",
                    options: [
                        "A. Protón",
                        "B. Electrón",
                        "C. Neutrón",
                        "D. Quark"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 2,
                    "question": "¿Cuál es la fórmula química del ácido sulfúrico?",
                    "answer": "A. H₂SO₄",
                    "options": [
                        "A. H₂SO₄",
                        "B. HCl",
                        "C. H₂CO₃",
                        "D. HNO₃"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 3,
                    "question": "¿Qué científico propuso la teoría de la relatividad?",
                    "answer": "B. Albert Einstein",
                    "options": [
                        "A. Isaac Newton",
                        "B. Albert Einstein",
                        "C. Niels Bohr",
                        "D. Galileo Galilei"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 4,
                    "question": "¿Qué científico desarrolló la tabla periódica de los elementos?",
                    "answer": "A. Dmitri Mendeléyev",
                    "options": [
                        "A. Dmitri Mendeléyev",
                        "B. Marie Curie",
                        "C. Robert Hooke",
                        "D. Antoine Lavoisier"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 5,
                    "question": "¿Qué tipo de célula contiene cloroplastos?",
                    "answer": "A. Célula vegetal",
                    "options": [
                        "A. Célula vegetal",
                        "B. Célula animal",
                        "C. Célula procariota",
                        "D. Célula bacteriana"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 6,
                    "question": "¿Cuál es el número atómico del carbono?",
                    "answer": "A. 6",
                    "options": [
                        "A. 6",
                        "B. 12",
                        "C. 14",
                        "D. 8"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 7,
                    "question": "¿Qué elemento tiene el símbolo 'Na' en la tabla periódica?",
                    "answer": "A. Sodio",
                    "options": [
                        "A. Sodio",
                        "B. Nitrógeno",
                        "C. Neón",
                        "D. Níquel"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 8,
                    "question": "¿Cuál es la capa más externa de la Tierra?",
                    "answer": "A. Corteza",
                    "options": [
                        "A. Corteza",
                        "B. Manto",
                        "C. Núcleo",
                        "D. Litosfera"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 9,
                    "question": "¿Qué propiedad física mide la cantidad de materia en un objeto?",
                    "answer": "A. Masa",
                    "options": [
                        "A. Masa",
                        "B. Volumen",
                        "C. Densidad",
                        "D. Peso"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 10,
                    "question": "¿Qué fenómeno explica la tendencia de los objetos a resistir cambios en su estado de movimiento?",
                    "answer": "A. Inercia",
                    "options": [
                        "A. Inercia",
                        "B. Gravedad",
                        "C. Fricción",
                        "D. Magnetismo"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 11,
                    "question": "¿Qué elemento tiene el símbolo 'Au' en la tabla periódica?",
                    "answer": "A. Oro",
                    "options": [
                        "A. Oro",
                        "B. Plata",
                        "C. Argón",
                        "D. Antimonio"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 12,
                    "question": "¿Qué fenómeno explica la expansión del universo?",
                    "answer": "A. La ley de Hubble",
                    "options": [
                        "A. La ley de Hubble",
                        "B. La teoría de la relatividad",
                        "C. La teoría cuántica",
                        "D. La teoría del Big Bang"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 13,
                    "question": "¿Qué tipo de estrella es el Sol?",
                    "answer": "A. Enana amarilla",
                    "options": [
                        "A. Enana amarilla",
                        "B. Gigante roja",
                        "C. Enana blanca",
                        "D. Estrella de neutrones"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 14,
                    "question": "¿Qué unidad se utiliza para medir la cantidad de sustancia en el Sistema Internacional?",
                    "answer": "A. Mol",
                    "options": [
                        "A. Mol",
                        "B. Gramo",
                        "C. Kilogramo",
                        "D. Litro"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 15,
                    "question": "¿Qué teoría explica la naturaleza dual de las partículas subatómicas como partículas y ondas?",
                    "answer": "A. Teoría cuántica",
                    "options": [
                        "A. Teoría cuántica",
                        "B. Teoría de la relatividad",
                        "C. Teoría del caos",
                        "D. Teoría de cuerdas"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 16,
                    "question": "¿Qué es la termodinámica?",
                    "answer": "A. La ciencia que estudia la energía y sus transformaciones",
                    "options": [
                        "A. La ciencia que estudia la energía y sus transformaciones",
                        "B. El estudio de los fenómenos eléctricos y magnéticos",
                        "C. La rama de la física que estudia el movimiento",
                        "D. El estudio de las ondas y sus propiedades"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 17,
                    "question": "¿Qué compuesto es el principal componente del aire que respiramos?",
                    "answer": "A. Nitrógeno",
                    "options": [
                        "A. Nitrógeno",
                        "B. Oxígeno",
                        "C. Dióxido de carbono",
                        "D. Argón"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 18,
                    "question": "¿Qué es la biotecnología?",
                    "answer": "A. La aplicación de procesos biológicos para el desarrollo de productos y servicios",
                    "options": [
                        "A. La aplicación de procesos biológicos para el desarrollo de productos y servicios",
                        "B. El estudio de la evolución de las especies",
                        "C. La investigación sobre la estructura y función de los genes",
                        "D. La ciencia que estudia los microorganismos"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 19,
                    "question": "¿Qué es la materia oscura?",
                    "answer": "C. Materia no detectable directamente",
                    "options": [
                        "A. Energía visible",
                        "B. Materia ordinaria",
                        "C. Materia no detectable directamente",
                        "D. Materia visible"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 20,
                    "question": "¿Cuál es la fórmula química del dióxido de carbono?",
                    "answer": "A. CO₂",
                    "options": [
                        "A. CO₂",
                        "B. CO",
                        "C. HCO₃",
                        "D. CH₄"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 21,
                    "question": "¿Qué científico desarrolló la tabla periódica moderna?",
                    "answer": "B. Dmitri Mendeléyev",
                    "options": [
                        "A. Isaac Newton",
                        "B. Dmitri Mendeléyev",
                        "C. Albert Einstein",
                        "D. Marie Curie"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 22,
                    "question": "¿Qué sustancia se produce durante la fotosíntesis?",
                    "answer": "C. Oxígeno",
                    "options": [
                        "A. Dióxido de carbono",
                        "B. Agua",
                        "C. Oxígeno",
                        "D. Glucosa"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 23,
                    "question": "¿Cuál es el nombre del proceso por el cual las células producen energía en ausencia de oxígeno?",
                    "answer": "B. Fermentación",
                    "options": [
                        "A. Fotosíntesis",
                        "B. Fermentación",
                        "C. Respiración celular",
                        "D. Glucólisis"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 24,
                    "question": "¿Cuál es el elemento más ligero de la tabla periódica?",
                    "answer": "A. Hidrógeno",
                    "options": [
                        "A. Hidrógeno",
                        "B. Helio",
                        "C. Litio",
                        "D. Berilio"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 25,
                    "question": "¿Qué fenómeno ocurre cuando la luz cambia de dirección al pasar de un medio a otro?",
                    "answer": "B. Refracción",
                    "options": [
                        "A. Reflexión",
                        "B. Refracción",
                        "C. Difracción",
                        "D. Dispersión"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 26,
                    "question": "¿Cuál es el componente principal del aire que respiramos?",
                    "answer": "B. Nitrógeno",
                    "options": [
                        "A. Oxígeno",
                        "B. Nitrógeno",
                        "C. Dióxido de carbono",
                        "D. Argón"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 27,
                    "question": "¿Cuál es la distancia aproximada entre la Tierra y el Sol?",
                    "answer": "B. 150 millones de kilómetros",
                    "options": [
                        "A. 93 millones de kilómetros",
                        "B. 150 millones de kilómetros",
                        "C. 250 millones de kilómetros",
                        "D. 200 millones de kilómetros"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 28,
                    "question": "¿Cuál es la función principal del ADN en las células?",
                    "answer": "B. Almacenar información genética",
                    "options": [
                        "A. Producir energía",
                        "B. Almacenar información genética",
                        "C. Transportar nutrientes",
                        "D. Sintetizar proteínas"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 29,
                    "question": "¿Qué fenómeno físico explica la transferencia de calor por contacto directo?",
                    "answer": "C. Conducción",
                    "options": [
                        "A. Convección",
                        "B. Radiación",
                        "C. Conducción",
                        "D. Evaporación"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 30,
                    "question": "¿Cuál es la fórmula química del ozono?",
                    "answer": "B. O₃",
                    "options": [
                        "A. O₂",
                        "B. O₃",
                        "C. O₄",
                        "D. O₅"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 31,
                    "question": "¿Cuál es la unidad de medida de la fuerza en el Sistema Internacional?",
                    "answer": "B. Newton",
                    "options": [
                        "A. Pascal",
                        "B. Newton",
                        "C. Joule",
                        "D. Vatio"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 32,
                    "question": "¿Qué planeta tiene el día más largo en el sistema solar?",
                    "answer": "B. Venus",
                    "options": [
                        "A. Marte",
                        "B. Venus",
                        "C. Júpiter",
                        "D. Mercurio"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 33,
                    "question": "¿Cuál es la fórmula química del cloruro de sodio?",
                    "answer": "A. NaCl",
                    "options": [
                        "A. NaCl",
                        "B. Na₂Cl",
                        "C. NaCl₂",
                        "D. Na₂Cl₂"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 34,
                    "question": "¿Qué es la antimateria?",
                    "answer": "B. Materia compuesta por partículas opuestas a las partículas normales",
                    "options": [
                        "A. Una forma de energía",
                        "B. Materia compuesta por partículas opuestas a las partículas normales",
                        "C. Un estado de la materia",
                        "D. Una forma de materia oscura"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 35,
                    "question": "¿Qué científico desarrolló la ecuación de Schrödinger?",
                    "answer": "C. Erwin Schrödinger",
                    "options": [
                        "A. Albert Einstein",
                        "B. Niels Bohr",
                        "C. Erwin Schrödinger",
                        "D. Max Planck"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 36,
                    "question": "¿Qué elemento tiene el símbolo 'Pb'?",
                    "answer": "B. Plomo",
                    "options": [
                        "A. Plata",
                        "B. Plomo",
                        "C. Bismuto",
                        "D. Paladio"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 37,
                    "question": "¿Qué se utiliza para medir la intensidad de los terremotos?",
                    "answer": "C. Sismómetro",
                    "options": [
                        "A. Anemómetro",
                        "B. Barómetro",
                        "C. Sismómetro",
                        "D. Termómetro"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 38,
                    "question": "¿Qué parte del ojo humano controla la cantidad de luz que entra?",
                    "answer": "C. Iris",
                    "options": [
                        "A. Retina",
                        "B. Lente",
                        "C. Iris",
                        "D. Córnea"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 39,
                    "question": "¿Cuál es el planeta más alejado del Sol en el sistema solar?",
                    "answer": "C. Neptuno",
                    "options": [
                        "A. Saturno",
                        "B. Urano",
                        "C. Neptuno",
                        "D. Plutón"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 40,
                    "question": "¿Qué unidad se utiliza para medir la frecuencia?",
                    "answer": "A. Hertz (Hz)",
                    "options": [
                        "A. Hertz (Hz)",
                        "B. Newton (N)",
                        "C. Pascal (Pa)",
                        "D. Joule (J)"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 41,
                    "question": "¿Cuál es la molécula más abundante en el cuerpo humano?",
                    "answer": "A. Agua",
                    "options": [
                        "A. Agua",
                        "B. Glucosa",
                        "C. Proteína",
                        "D. Lípidos"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 42,
                    "question": "¿Cuál es el período de la tabla periódica?",
                    "answer": "B. Una fila horizontal de elementos",
                    "options": [
                        "A. Un grupo de elementos con propiedades similares",
                        "B. Una fila horizontal de elementos",
                        "C. Una columna vertical de elementos",
                        "D. Un conjunto de isótopos de un elemento"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 43,
                    "question": "¿Qué es el pH?",
                    "answer": "A. Una medida de la acidez o alcalinidad de una solución",
                    "options": [
                        "A. Una medida de la acidez o alcalinidad de una solución",
                        "B. Una medida de la temperatura",
                        "C. Una medida de la presión",
                        "D. Una medida de la conductividad eléctrica"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 44,
                    "question": "¿Qué tipo de radiación es utilizada en las radiografías?",
                    "answer": "B. Radiación de rayos X",
                    "options": [
                        "A. Radiación ultravioleta",
                        "B. Radiación de rayos X",
                        "C. Radiación gamma",
                        "D. Radiación infrarroja"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 45,
                    "question": "¿Qué órgano humano contiene los huesos más pequeños?",
                    "answer": "B. El oído",
                    "options": [
                        "A. La mano",
                        "B. El oído",
                        "C. El pie",
                        "D. La nariz"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 46,
                    "question": "¿Qué es la tabla periódica?",
                    "answer": "B. Una disposición de los elementos químicos ordenados por su número atómico",
                    "options": [
                        "A. Un gráfico de las partículas subatómicas",
                        "B. Una disposición de los elementos químicos ordenados por su número atómico",
                        "C. Un sistema para clasificar moléculas",
                        "D. Un diagrama de enlaces químicos"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 47,
                    "question": "¿Cuál es el compuesto más abundante en el universo?",
                    "answer": "A. Hidrógeno",
                    "options": [
                        "A. Hidrógeno",
                        "B. Helio",
                        "C. Oxígeno",
                        "D. Nitrógeno"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 48,
                    "question": "¿Qué molécula transporta el oxígeno en la sangre?",
                    "answer": "C. Hemoglobina",
                    "options": [
                        "A. Hemocianina",
                        "B. Mioglobina",
                        "C. Hemoglobina",
                        "D. Albumina"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 49,
                    "question": "¿Qué científico desarrolló la teoría cuántica?",
                    "answer": "B. Max Planck",
                    "options": [
                        "A. Albert Einstein",
                        "B. Max Planck",
                        "C. Niels Bohr",
                        "D. Werner Heisenberg"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 50,
                    "question": "¿Qué compuesto químico se utiliza comúnmente como refrigerante?",
                    "answer": "B. Freón",
                    "options": [
                        "A. Metano",
                        "B. Freón",
                        "C. Amoníaco",
                        "D. Propano"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 51,
                    "question": "¿Cuál es la unidad básica de la herencia genética?",
                    "answer": "B. Gen",
                    "options": [
                        "A. Alelo",
                        "B. Gen",
                        "C. Cromosoma",
                        "D. DNA"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 52,
                    "question": "¿Qué es el efecto invernadero?",
                    "answer": "A. El proceso por el cual la radiación térmica de la Tierra es absorbida por ciertos gases en la atmósfera",
                    "options": [
                        "A. El proceso por el cual la radiación térmica de la Tierra es absorbida por ciertos gases en la atmósfera",
                        "B. El calentamiento de la superficie terrestre debido a la actividad humana",
                        "C. Un fenómeno atmosférico que causa la lluvia ácida",
                        "D. Un efecto óptico que causa la refracción de la luz solar"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 53,
                    "question": "¿Qué es la mitocondria?",
                    "answer": "C. Organelo celular donde se produce la respiración celular",
                    "options": [
                        "A. El núcleo de la célula",
                        "B. El citoplasma de la célula",
                        "C. Organelo celular donde se produce la respiración celular",
                        "D. Una estructura que almacena agua en la célula vegetal"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 54,
                    "question": "¿Qué es un eclipse solar?",
                    "answer": "A. Cuando la Luna bloquea la luz del Sol hacia la Tierra",
                    "options": [
                        "A. Cuando la Luna bloquea la luz del Sol hacia la Tierra",
                        "B. Cuando la Tierra bloquea la luz del Sol hacia la Luna",
                        "C. Cuando la Tierra se interpone entre el Sol y la Luna",
                        "D. Cuando la Luna se interpone entre el Sol y la Tierra"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 55,
                    "question": "¿Cuál es la fórmula química del agua oxigenada?",
                    "answer": "D. H₂O₂",
                    "options": [
                        "A. H₂O",
                        "B. HOH",
                        "C. H₃O",
                        "D. H₂O₂"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 56,
                    "question": "¿Qué sustancia química se utiliza en las baterías alcalinas?",
                    "answer": "B. Hidróxido de potasio",
                    "options": [
                        "A. Ácido sulfúrico",
                        "B. Hidróxido de potasio",
                        "C. Ácido clorhídrico",
                        "D. Ácido acético"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 57,
                    "question": "¿Qué es un polímero?",
                    "answer": "A. Una molécula formada por la repetición de unidades simples",
                    "options": [
                        "A. Una molécula formada por la repetición de unidades simples",
                        "B. Un átomo con carga eléctrica",
                        "C. Un tipo de radiación electromagnética",
                        "D. Un gas noble"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 58,
                    "question": "¿Qué es el ADN?",
                    "answer": "B. Ácido desoxirribonucleico, portador de la información genética",
                    "options": [
                        "A. Una estructura celular",
                        "B. Ácido desoxirribonucleico, portador de la información genética",
                        "C. Una proteína",
                        "D. Un carbohidrato"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 59,
                    "question": "¿Qué es la energía cinética?",
                    "answer": "A. La energía asociada al movimiento de un objeto",
                    "options": [
                        "A. La energía asociada al movimiento de un objeto",
                        "B. La energía almacenada en los enlaces químicos",
                        "C. La energía potencial gravitacional",
                        "D. La energía radiante"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 60,
                    "question": "¿Cuál es la ley de Newton que describe la acción de dos cuerpos que se atraen mutuamente?",
                    "answer": "A. Ley de gravitación universal",
                    "options": [
                        "A. Ley de gravitación universal",
                        "B. Primera ley de movimiento",
                        "C. Segunda ley de movimiento",
                        "D. Tercera ley de movimiento"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 61,
                    "question": "¿Cuál es la unidad básica de la vida?",
                    "answer": "B. Célula",
                    "options": [
                        "A. Proteína",
                        "B. Célula",
                        "C. Átomo",
                        "D. ADN"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 62,
                    "question": "¿Qué es la presión atmosférica?",
                    "answer": "A. La fuerza ejercida por el peso del aire sobre la superficie terrestre",
                    "options": [
                        "A. La fuerza ejercida por el peso del aire sobre la superficie terrestre",
                        "B. La presión generada por la rotación de la Tierra",
                        "C. La fuerza gravitacional que actúa sobre los objetos",
                        "D. La fuerza que impulsa los vientos"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 63,
                    "question": "¿Cuál es el gas más abundante en la atmósfera terrestre?",
                    "answer": "A. Nitrógeno",
                    "options": [
                        "A. Nitrógeno",
                        "B. Oxígeno",
                        "C. Dióxido de carbono",
                        "D. Argón"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 64,
                    "question": "¿Qué es la energía renovable?",
                    "answer": "B. Fuente de energía que se obtiene de recursos naturales que son naturalmente reemplazados",
                    "options": [
                        "A. Energía obtenida de combustibles fósiles",
                        "B. Fuente de energía que se obtiene de recursos naturales que son naturalmente reemplazados",
                        "C. Energía nuclear",
                        "D. Energía generada por la biomasa"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 65,
                    "question": "¿Cuál es la reacción química básica de la fotosíntesis?",
                    "answer": "C. 6CO₂ + 6H₂O → C₆H₁₂O₆ + 6O₂",
                    "options": [
                        "A. C₆H₁₂O₆ + 6O₂ → 6CO₂ + 6H₂O",
                        "B. CO₂ + H₂O → O₂ + C₆H₁₂O₆",
                        "C. 6CO₂ + 6H₂O → C₆H₁₂O₆ + 6O₂",
                        "D. C₆H₁₂O₆ + O₂ → CO₂ + H₂O"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 66,
                    "question": "¿Qué es el ácido clorhídrico?",
                    "answer": "A. Solución ácida de cloro en agua",
                    "options": [
                        "A. Solución ácida de cloro en agua",
                        "B. Compuesto básico de cloro",
                        "C. Gas tóxico de cloro",
                        "D. Sal de cloro"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 67,
                    "question": "¿Cuál es el proceso por el cual el agua líquida se convierte en vapor?",
                    "answer": "D. Evaporación",
                    "options": [
                        "A. Condensación",
                        "B. Sublimación",
                        "C. Fusión",
                        "D. Evaporación"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 69,
                    "question": "¿Qué es la Ley de Boyle?",
                    "answer": "C. La ley que describe la relación inversa entre la presión y el volumen de un gas, a temperatura constante",
                    "options": [
                        "A. La ley que describe la relación entre la temperatura y el volumen de un gas, a presión constante",
                        "B. La ley que describe la relación entre la presión y la temperatura de un gas, a volumen constante",
                        "C. La ley que describe la relación inversa entre la presión y el volumen de un gas, a temperatura constante",
                        "D. La ley que describe la relación entre la densidad y el volumen de un gas, a temperatura constante"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 70,
                    "question": "¿Qué es el átomo?",
                    "answer": "A. La unidad más pequeña de un elemento químico que conserva sus propiedades",
                    "options": [
                        "A. La unidad más pequeña de un elemento químico que conserva sus propiedades",
                        "B. Una partícula subatómica con carga positiva",
                        "C. Una molécula formada por la unión de dos átomos",
                        "D. Una partícula compuesta por electrones, protones y neutrones"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 71,
                    "question": "¿Qué es un acelerador de partículas?",
                    "answer": "B. Un dispositivo que utiliza campos eléctricos y magnéticos para acelerar partículas cargadas a velocidades muy altas",
                    "options": [
                        "A. Un reactor nuclear para generar energía eléctrica",
                        "B. Un dispositivo que utiliza campos eléctricos y magnéticos para acelerar partículas cargadas a velocidades muy altas",
                        "C. Un instrumento para medir la temperatura en el espacio",
                        "D. Un tipo de microscopio para observar partículas pequeñas"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 72,
                    "question": "¿Cuál es el proceso químico mediante el cual los seres vivos obtienen energía de los nutrientes?",
                    "answer": "B. Respiración celular",
                    "options": [
                        "A. Fotosíntesis",
                        "B. Respiración celular",
                        "C. Digestión",
                        "D. Fermentación"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 73,
                    "question": "¿Qué es la centrifugación?",
                    "answer": "A. Un proceso de separación de componentes de una mezcla utilizando fuerza centrífuga",
                    "options": [
                        "A. Un proceso de separación de componentes de una mezcla utilizando fuerza centrífuga",
                        "B. Un método para calentar líquidos a alta temperatura",
                        "C. Un tipo de reacción química",
                        "D. Un proceso para la síntesis de proteínas"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 74,
                    "question": "¿Qué es el pH?",
                    "answer": "A. Una medida de la acidez o alcalinidad de una solución",
                    "options": [
                        "A. Una medida de la acidez o alcalinidad de una solución",
                        "B. Una unidad de masa atómica",
                        "C. Una medida de la presión atmosférica",
                        "D. Una escala para medir la densidad de un líquido"
                    ]
                },
                {
                    "numb": 75,
                    "question": "¿Cuál es el nombre del proceso por el cual las plantas convierten la luz solar en energía química?",
                    "answer": "A. Fotosíntesis",
                    "options": [
                        "A. Fotosíntesis",
                        "B. Respiración celular",
                        "C. Transpiración",
                        "D. Fermentación"
                    ]
                },
            ]
        }
    }